連登J-POP音樂討論區2

大家繼續feel free傾下JPOP唔同音樂

推+繼續搵歌

麻衣新碟有6個版本+1 FC版
你係咪買齊

暫時覺得都係 the band apart 同 school food punishment/lalalarks 同佢夾啲

Maaya今次的單曲係誠意之作
蘋果合作新曲聽試聽已有火花，期待Maaya曲詞嗰首同未聽的嗰首cover

家入/欅坂/篠崎愛
fans留名

IDOL 歌推薦時間
欅坂46 『エキセントリック』(要日本VPN)

la la larks 作品
色彩、空白

school food punishment 作品 (已收皮，但唔差)
Buddy

The band apart 作品
明日を知らない (cover)、Be mine!

你有冇聽返Maaya 的everywhere? SHMCD超高音質

頭兩個你可以當差不多同一隊嘢，核心人物一樣...

the band apart 我鐘意 coming up 多

Maaya的Coming up唔係The band apart作

未 ， 我發現要攞返部 ps3 出黎先可以聽 cd
但條光纖又插左去 ps4 度，好大工程

原昌和 係 the band apart 既人，我入左佢地數嫁喇

串流/mora音樂質素同cd差不多?
我堅持都係買日版cd，因為我覺得日版cd音質好過串流

Round Table呢? Magic number

串流應該得 moov 同 Tidal 有無損甚至 hires 既質素，mora 要睇佢賣咩 format，aac 同 cd 差唔多，但通常用真.CD機聽CD係好聲啲

Round table 冇乜聽佢地啲歌

我無試過上網買數碼單曲，因為我始終覺得cd好過數碼單曲
CD itunes rip碟，可以慢慢品嚐

其實 hires（mora上面 HD果啲） 已經好過 cd...
而自己 rip，用 iTunes 唔係咁理想，Mac 用 XLD 會好啲，同埋唔好 rip 做 aac，rip 做 AppleLossless 或 FLAC 就最好

ループ sunset side 聽得好舒服，當然原版最好
Magic Number 收喺everywhere 的版本其實好過原版，樂器好豐富

唔好 rip 做 aac
我已經好多年係咁做，我覺得聽落仲好過買歌

竟然推到2 留名

我入黎JPOP討論區之後，唔洗一個月就開2

都可以咁理解既...
本身個 mixing 偏向 band 果隻 feel
everywhere 除左多左拍手，好似係將啲樂器聲推返大聲再 mix 過，當然都要花工夫既

你指Magic Number 123 mix

睇你喺邊買 iTunes 得 128 定 256kbps，好過 mp3 囉... mora 啲 aac 好似好少少，但有 hires 就一定 hires 嫁喇，CD 點 rip 都比唔上

Cd rip iTunes
aac 係256kbps VBR

但我好多年都咁做，SHMCD 或Blu spec CD rip iTunes 後音質一樣好

係呀123mix
其實有時啲歌去到 album版個mixing 係會同 single 唔同，因為隻 album 個音樂總監呀，engineer 呀，mixing果個呀，可能會因應成隻碟既 image 去更改點mix，唔會照搬。

買過達見惠隻 album 就係咁，明明之前喺另一隻碟同其他人一齊出係A咁既樣，到佢自己出一隻 album 就微妙地變左 B 咁既樣

佳村巴打 Kazeyomi原來本身Maaya唔想收Triangular，但最後被唱片監製說服，擺左。

下次聽到啲歌想搵可以用呢隻apps Shazam
隊個咪落個喇叭到

Typo, 被其他音樂人說服

但我聽光妹
Face My Fears收的誓言同初恋 收的誓言
聽上去差唔多

當然唔係啦
淨係買一隻咋

有啲咁既事？ 唔怪之得，明明話成隻碟主題講「風」，但呢隻同呢個主題就有啲唔夾

以前用過黎搵東歐歌，原來日文歌都得

唔一定會再 mix 過既

blu spec 冇買過唔知咩料
我慣左 rip 做 applelossless 或者 flac，落 player 聽，雖然唔明顯，但同 aac 係有分別
用 bd-rom rip 直頭會有雜音

係其他音樂人說服擺，唔係監製

SLAM DUNK隻Single Collection係Blu Spec CD+Blu ray碟，你可以買隻入樽碟聽

果個應該係向錢看既音樂人，大hit歌都唔放驚賣唔到？

睇左啲資料，感覺上同 SHMCD 一樣喺材料上落手，不過刻錄用新技術。但都係錄 cd format...
真係要有實物聽過先知

好似話Triangular風格反差
對隻碟係好事

咁真係唔知 但結果證明加左或者有助大賣

泰文都得啊 呢隻apps好痴線

最近愛上咗ReoNa 有冇同好
聲底似Yui 有時又似Aimer ，20歲女大有作為

啱啱隻碟有首歌直頭將卡農融合埋一齊

唱英文歌都好好J

BTW我對LiSA係忠貞不二

個 db 到底有幾大先可以咁勁

無敵巴打，你一撚定要聽，呢個節目講being發展史

你有冇聽
佢地係咪睇呢個post講Being先提呢間公司?

我記得巴打你對Being呢間公司的印象深刻

ZARD係勁，但個主持人講到佢係Being公司中最好同最突出，我就有所保留
我都喜歡聽ZARD的歌，但姐姐的唱功真係唔算突出，歌曲風格唱腔同唱法首首差唔多
2000年開始，ZARD賣碟的銷量亦開始大不如前

倉木麻衣係Being 2000年後的最主要皇牌之一，佢出道至今42張單曲都打入Oricon TOP 10，真心佩服麻衣
麻衣初期走R&B同外國風格音樂，2005年開始走JPOP風格，並人氣下跌至2008年ONE LIFE都打唔入專輯TOP 10，
2011開始至2016年頭其實係佢樽頸位時期。2017年憑渡月橋，人氣成功反彈，亦打入健力士紀錄，為同一動畫唱最多歌曲的歌手，亦開始行和風。因渡月橋而出的柯南精選，至現時為止，銷量接近八萬張。

ZARD同麻衣行的音樂路線不一樣，唱功未必最優秀，但佢地都用其歌聲感染力吸引大家的注意

主持人又唔講GC, 愛內里菜同三枝夕夏。佢地其實都有其優點，但宣傳唔太多，亦令佢地的光環漸漸消失

Being今年主打新人新浜Leon，力捧First Place、Cellchrome，希望Being把握機會

FOV、DEEN、WANDS、T-BOLAN、MANISH、BAAD、ZYYG當年人氣都處於高峯，Hit歌又多
B'z亦係Being的大皇牌，多年來出的專輯同單曲都咁受歡迎

大黑摩季的音樂風格多元化，又係唱作人出身，但我覺得Being當年最忽略同冷待的係大黑摩季
大黑摩季唱的歌好耐聽，呢樣ZARD係比較弱。大黑唱的快歌顯示其獨特個性，慢歌亦顯示到其感情細膩的一面
雖然佢唱功同爆炸力不及以前，但愛音樂的程度都係一樣

大黑同ZARD比，我LIKE大黑多D

個主持好明顯準備不足，仲話自己熟being，好多應該識讀的名佢都可以唔撚識讀。又狂踩Mai-K。上次Mai-K同姐姐的「夢幻合唱」，個主持於fb屌鳩Mai

真係架?算把啦佢
捧ZARD踩麻衣，但明明兩人音樂路線都𣎴一樣

日本出album 其實都講主題
唔係所有單曲都收

你買隻入樽碟試下靚唔靚聲

喺亞馬遜揀黎㨂去都㨂唔到多一隻
好似冇乜近代又識既 bluspec cd，laruku 果隻 best 又得返中古，冇得一齊直寄

咁先好丫
淨收單曲果啲咪好似啲精選咁

ZARD 2016 all time best係blu spec cd, 可以買黎試下

order 左了，剛好有friend要買碟

順手訂埋相對性理論隻 live album，班友唔知做乜最近兩隻都出黑膠...之前都出過 Bluray Audio...

入樽隻碟有冇order

你鍾意聽ZARD的歌?

買左入樽咋 ZARD 啲歌唔多識

入樽隻碟音質如何
始終係Blu Spec CD

未到手呀 窮j用 econ 寄，佢話要十一二號先寄到黎

窮J入樽隻碟香港仲有貨，唔洗order

Order日本碟係要時間冇辦法

衣家好少喺香港買日本碟，好多時都貴過 amazon

你唔喺香港住?
香港都有買日本碟的鋪

我喺新界住
信和呀大碟鋪果啲都好貴
淨返 cd ware hxxse，我通常買泡菜碟同電影先會去

我以為你外國住
CD WAREHXXSE 買英文碟時唔好揀港版
信和買碟貴，但唔使等咁耐

如果有愛既基本上都唔會買港版
除非好似隻 <hamonry> 既 bluray 咁，日版連日文字幕都冇，焗住要買隻港版

菅田将暉下星期會出新專輯，搵左米津玄師、Aimyon合作，

米津曲詞作品まちがいさがし，配信榜成績非常好，會唔會為佢新碟打左支強心針，我好期待

今年日本男歌手，佢主要的對手係星野源、米津玄師

LiSA同Aimer都係Sony的重點力捧的人

今時今日能夠歌影視三棲既年青俳優無幾多。
不過我覺得菅田唱歌未算好穩陣，聽live有時驚驚地佢會炒車。

佢唱live唔得咩

麻衣2019隻單曲首week第4賣23000左右，而加累計接近37000

Being 新組合Only this time新柯南單曲首日第3，
希望Being認真捧呢2個90後可造之材，唔好再流失人才

Typo, 超過37000

LiSA今日單曲得第4

唔係唔得，未夠穩陣啫，高音既話有啲驚會嗌破音。

ずっと真夜中でいいのに。『眩しいDNAだけ』

留名

收到maik fc張會員卡

大陸定日本fans club?

有咩迎新架?

日本官方個個

我都唔記得咗轉頭睇下先

上次介紹大黑比你聽，有冇聽大黑的歌

櫻井巴打，有冇睇呢條片? ZARD版好聽d

有殘體字，唔好介意

あなただけ見つめてる
聽咗呢首

你覺得佢唱歌點?

呢隻係咪入樽果隻？

係呀 入樽ED1

今年Mai-K 20周年演唱會，你可以優先訂門票。

YUI自從轉型玩FLOWER FLOWER之後
點解人氣大不如前

鍾意傳統大路果面(桑田佳祐mr.children spitz zard MISIA B’z 褔山）
2000年後歌手就鍾意いきものがかり superfly RADWIMPS 星野源）

咁多個名主音一齊唱希望之轍

見好多人話接受唔到佢flower flower初期既短金毛。好似話音樂風格變咗。

利申：無研究過。

YUI除左2012年2張告別精選、致敬專輯同第一張專輯外，所有專輯都全冠
可能太快紅，亦非好事

唱作人唔易走，90年代大黑摩季同宇多田光都係靠其音樂獨特性，佢地而家未必能媲美當年，但走到而家亦唔易

而家當紅的米津同星野源，初初都唔紅

冇新鮮感，少左樂迷支持

RADWIMPS靠 前前前世 而人氣爆升

我諗緊 驚未必放到假

其實我想聽 YUI 唱早期果隻碟果類歌
後期 rock 化同未婚產子之後就完全冇 follow 佢了

有年 teru x hyde，唱 honey 同誘惑，好正，間中都拎返出黎 J

入樽d歌真係好好聽

本身都紅
之前有心論都好聽

Hyde而家有出黎

雖然12月頭仲未公佈真正的最終場，但12月頭係Mai-K debut，我敢賭我條撚12月頭一定會再有Live。20周年喎！幾唔得閒都要快閃去睇啦！

咁佢不嬲有 solo 既，不過冇乜點聽

OP1、2 同 ED1、2 之外冇咩印象了

ED3, ED4都好正

12月有一定抽

Suki絲打，你鍾意
Op 49定ED 59?

Holiday in the sun嗰期的歌好勁

鋼鍊打後已經冇聽
應該話第一隻碟打後都甚少

49

Holidays in the sun隻碟好勁
收的單曲全冠
歌的質素唔差

睇完個歌 list，冇隻識

again咪識

係 喎

btw spotify 冇呢隻碟

Spotify
YUI HOW CRAZY YOUR LOVE呢隻碟係質素一般的碟
睇黎嗰期佢處於樽頸位

尋晚飛住咁聽返佢出道果隻碟，真係時光流逝

有Bleach的歌LIFE, 唔錯

我終於知有咩問題...maaya把聲太清澈

唔夠喉但都好正
Maaya唱得好灑脫

即係咁，我唔係話maaya唱得唔好，不過呢啲歌我覺得把聲拆/厚（？）啲會夾得好啲，尤其呢條片最尾果句，如果拆聲/厚就仲正

你估呢隻單曲，會唔會係第四張Single Collection 的先行單曲?
但一隻cd擺唔曬d C/W的歌
如果係真，最好抽起Maaya的曲詞作品，包括Hello Hello，留quota放第二張唱作專輯

Single collection 正路應該放曬 A 面歌先既
有淨先再執啲 c/w 落去啦，呢啲歌點執我就唔知會用咩準則喇

但第二張Single Collection都有A面唔收

我希望Maaya黎多張 唱作人唱片
所以Hello Hello最好唔收，c/w收單曲精選

我冇咩所謂，album 冇咪補返隻 single

九展
呢個場啲音響咁多年都係垃圾級...

九展都好過會展嘅 不過估唔到開九展
應該好難搶 只求入場

會展 N 年前睇 love psycodelico 去過一次，果陣未識嘢唔知算唔算好
但近年都幾常去九展，Star Hell 同 MusicZone，無論係 band 定播 bgm 都係咁垃圾...

我都只求入場...

水樹的歌係好聽，但其實聽幾首就夠
首首差唔多咁

我都唔係識佢好多歌，不過都想睇下

TWICE

GFRIEND 都開始每隻碟都有一首 TWICE 咁既歌...
最新果隻碟隻「Smile」真係完完全全係 TWICE 既 style 黎

無敵巴打，Mai-K最近上的音樂節目，請慢用

水樹同天使與龍的輪舞合作的歌已夠聽

麻衣後生左好靚女
唱得唔夠喉

BTW 麻衣咁多album，你最鍾意邊隻?

聽得最多都係深愛同 nanoha 果隻

Fuse of Love，我第一隻的Mai-K album

細個就係因為nanoha開始聽佢

我都係因為nanoha識佢

係咁架啦 不嬲受歡迎既歌手唱既歌都係市場主導 你估Twice唔想轉曲風咩 你估Gfriend又唔想吸多啲粉絲搵多啲錢咩

gfriend 唔吸多啲粉絲就真係摺得

佢地已經吸得算多。

日本都多？

詳細唔知，但佢地無咩地上波宣傳，都開到日巡演唱會，雖然細場，但都算幾好。當然規模同twice無得比既。

我估本身都有啲聽Kpop 既fans做底既，同埋可能公司都冇錢攪太多宣傳...上年開到巡迴今年又開，應該都搵到錢既

twice就日韓兩邊都係另一個級數喇...

所以gfriend 都要被迫轉唱大路風格

Twice d韓主打我麻麻 反而日文歌好鍾意 好似上面喱首 唔知係唔係搵返日本人作曲 幾日系 正

老餅聽開one ok rock wherever you are , 百聽不厭

無太多留意韓團 無知一問 Twice 喺韓國開con既場係唔係最大既場 算唔算多人睇

喱度有無aimyon同好

有冇人聽過My Little Lover的歌?
最近聽返MLL的歌，MLL的歌好好聽，DESTINY

點解後來人氣會大不如前?

佢同菅田有首新歌合作

上面果隻正常過韓主打好多...

完全感覺 dreammer
想當年心情低落果陣聽呢隻歌支持左我一排

係。多人睇。

我知道呀 幾首我鍾意聽既歌都上左榜

Being 新組合Only this time好勁，新柯南單曲ANSWER首week第5
Being今次執到寶，真係唔好將佢地捧完一陣又唔理佢地
難得再有除左B’z、麻衣同BREAKERZ以外, 仍可打入ORICON top 10的歌手

Aimyon今年會同佢同門大師姐竹內瑪莉亞競爭，競爭做今年女歌手專輯銷量第一

【訃報】
ジャニー喜多川さん（87）死去

ジャニーズ事務所はくも膜下出血で倒れたジャニー社長がきょう夕方に亡くなったことを発表した。緊急搬送後、所属タレントたちと過ごす中で、容体が一時的に回復する奇跡的な出来事もあったという。通夜・告別式はタレントたちのみで〝家族葬〟を行う

係咪ETERNAL BLAZE?

呢隊攪 gag 嘢雖然啲歌黎黎去去都係咁上下，但啲內容幾過癮

1:48 字幕同佢講既嘢

出唔到昇龍拳

唔記得邊首先 不過細個反而對pray印象最深

佳村巴打 Maaya新曲序曲試聽左
呢首帶點搖滾味的中版歌，
曲似 さいごの果実+Remedy

期待cd版

音質太差下唔到定論

巴打聽左？

官網度聽左 唔係自彈自唱果啲囉

我覺得中版歌其實幾適合Maaya

樂隊SID當年的單曲USO令佢地人氣爆升變紅

但點解佢地會後勁不繼，呢幾年佢地單曲銷量下滑
專輯而家入到top 10已經係奇蹟咁

係...

呢隊會唔會本身有固定 fans，只係隻 uso 推左佢地去 visual 以外既圈先爆，之後冇乜 tieup 就降返都好正常

uso係咪因為鋼煉動畫而爆紅？sid之後有負責魔奇少年動畫主題曲，不過聲勢已經差咗。

我覺得係啦，魔奇少年係 Monokuro no 乜乜？頭先搵過下啲歌呢隻有印象以前有排成日都聽到

不過 uso 真係好紅，結他機同鼓機都有收呢隻

佢地出精選其實係幾密
出精選可以係歌手努力同存在價值的印證，但同時亦係消耗人氣的捧人方式

除左SID，Sony的 加藤ミリヤ、清水翔太、中島美嘉當年又係勁捧
而家的佢地，有專輯或精選入Top 10已經係奇蹟

平井堅、MISIA同JUJU單曲其實賣得麻麻，但專輯賣得唔錯，專輯第一week就入oricon top 10

UVERworld已經叫係留係Sony耐兼且仲賣得的，佢地除左06年單曲Just Melody唔入oricon top 10，佢地單曲同專輯入oricon top 10易過食生菜咁

不過又咁講，衣家興 streaming 同 買 digital 歌，oricon 仲係咪咁有指標性？

日本人仲會支持實體碟，網上平台或Digital Singles只係比樂迷多個平台買鍾意的歌

Btw點解得UVERworld可以逃過厄運，呢十幾年仲咁賣得，其他Sony的「老臣子」入TOP 10已經係奇蹟咁?

日本Sony中最能放心的一定係光妹同46系列，只要一出album就拎硬冠軍

oops sorry，啱啱睇返原來 oricon 都有計 download 同 streaming

不過入唔入榜我又唔睇得咁重要，夠佢繼續有得撈唔好摺就得

快啲到 24 號啦

巴打拎左入樽隻碟未?

拎左

聲靚過 AAC，但係咪直迫 hires 我唔敢講

歌就都係 track 1，2，3，5 呢幾隻啦，其他歌唔多啱口味

巴打係咪第一次買Blu spec CD?
Btw 其實入樽成隻碟都好正，你麻麻嗰d可能之後會鍾意返呢

第一次咋
但講真仲係 CD FORMAT 本身都唔係太大期望，第一隻歌尾段個 guitar solo，我開升頻升上 DSD 就有明顯差異，啲先天性問題真係冇得救。

呢隻碟本身都買左 aac 版，聽左一排
應該好難改變到

但我認為Blu Spec CD同SHMCD一樣靚聲少
Blu Spec CD 的我只凝望你真係好好聽，好靚聲

大黑2016隻All Time Best我都有，呢隻All Time Best都有我只凝望你，亦有REMASTER，但入樽Blu Spec CD音質靚少少

Typo, 但我認為Blu Spec CD同SHMCD一樣靚聲

CD 本身好過 aac 係好正常
BluSpec CD 好過 CD 喺理論上都係正常

不過你可以搵啲 HiRes/DSD 聽下，聽得出既話係兩回事黎
最簡單啲人聲同樂器會分明好多，另外係高頻果啲位，真係差好遠。

【明晚開騷】記者會遲到半小時 酒井法子：請多多關照

原來黎咗香港開con。

啲飛應該炒得起，平時follow開有個放平飛既人，放佢啲發係貴過原價

睇黎你都buy Blu Spec CD

睇下有咩揀啦，有 HiRes 同 DSD 就唔會㨂佢

但Blu Spec CD同SHMCD已經係咁多款CD中，音質最高同最靚聲

香港好似唔多人識聽HI RES
但我始終覺得，如果係好歌，點都會買實體CD，JPOP更加要撐

第一隻歌尾段個 guitar solo
90年代錄音，算la當年錄音設備冇而家咁好

我覺得Blu Spec CD已經強化左唔少

Blu Spec CD我只凝望你 Verse 入Chorus 嗰part好聽左

入樽OP 2聽起冇原版咁雜，順耳左唔少

不過 CD 始終係 CD，16bit 同 44.1KHz 真係死証黎。個 media 同刻錄技術點好都會比呢兩樣嘢限死左。

咁始終 consumer 市場為主，我覺得大多數都係搵最抵既方案去聽歌，死忠同好鐘意既，或者有特別原因既先買碟囉。

但最衰香港人聽音樂心態唔好，乜都要免費

原來Hi RES比BLU SPEC CD更強
但聽上差不多咁

其實以前用 analog 錄音先係最正。真正 full range 乜都錄到曬。

你原版聽 cd 定 aac？

你有一隻幸福既耳仔

一雙

買CD, iTunes RIP CD to aac

聽cd rip後的aac

聽 aac 真係浪費左隻 cd 呀
起碼都要 AppleLossless

但我咁多年聽慣左cd rip後的aac覺得差不多咁

我認為Hi Res都有好處，音質提升左，但始終冇嗰種買實體CD的滿足感

咁實體 cd 我都會買黎收藏既，やなぎなぎ 果啲，我都會 CD + HiRes 咁買

但真係買得太多冇位擺，又唔想掉碟

Hi Res 太貴
其實CD RIP aac已經夠靚聲，因為日本碟的音質係公認好
只要買靚耳筒聽就夠

原來以前錄音技術仲好以為而家會好好多

我已經好少出街聽，出街聽都唔要求太高

貴但係值既

主要都係器材問題
純數碼錄音要睇錄果陣個 sampling rate，一開始用太低就返唔到轉頭。analog 錄既，都仲可以喺轉做數碼果陣攪...

我初初以為Blu Spec CD已經係音質最強，原來HI RES比BLU SPEC CD更強

巴打對音質，比我更有要求

補多句，有靚耳筒更加要聽 HiRes 啦，唔係就好似買架 GTR 但揸 80 咁，浪費左

我聽返BLU SPEC CD入樽OP 1最尾段guitar solo，我覺得比起原版更正

初初以為BLU SPEC CD已經令呢首歌的音質加以強化，但巴打指呢樣野冇得改

不過我聽開的日本歌手
見mora 得光妹、Maaya、水樹
唔算多HI RES聽

你出去係咪用藍芽耳機聽歌？
其實我唔鍾意藍芽耳機
我鍾意插機嗰D耳機，我用Sennheiser IE 40 pro聽，覺得好正

我都洗左唔少錢買機，當然要追求下音質

maaya 都唔算多 有時會遲啲先出，但有時直頭唔出...

藍芽耳機如果搭 iPhone 就唔洗講音質，iPhone 經藍芽出唔到靚聲。

IE40Pro 未試過唔知咩聲，不過我鐘意動鐵多啲

我有對淘寶藍芽耳筒只係用 黎講電話同返工偷睇YouTube用

IE40pro 價格合理又靚聲

Maaya近排先多

但日本CD音質已公認好
CD的音質已不能滿足巴打

日本唱片公司都有喺YouTube出官方MV, 可以用靚耳機試下官方出品

用緊呢隻，冇乜低音但我鐘意

好似 acg 啲歌出得多同貼啲

試過之後返唔轉頭

YouTube 就算喇...都係普普通通

復古得咁徹底？出埋 8cm CD

你喺邊度買?

話曬Official Video 點都係「最好」

8cm CD
我認為呢個gimmick 幾好

步姐2011之前都好多單曲拎冠，專輯亦賣得

但點解而家佢人氣差左咁多

旺角星際

唔係名牌子，個店員話係 香港同星加玻定唔知大陸既合作品牌，不過同價位試左幾款係佢最啱聽咪買佢

我都有幾隻

まちがいさがし 明明咁Hit，但今次專輯銷量好似都係一般

你買幾錢?
我嗰隻IE40PRO $1000左右

二千幾
已經叫平，我啲friend仲癲，條線都貴過我耳機

巴打有米我以為自己買CD聽已經夠追求音質，原來你比我更重視音質

上年隻TROUBLE係Mini Album，但有2首之前已曝光，得3首新曲，所以20周年黎講都算hea

聽聞步姐轉咗唱腔後，作品質素下降。2010年後年青市場似乎鍾情活力偶像女團，多過天后級歌手。

步姐出道至今的歌，其實我最鍾意係progress同Song 4 u

佢近排好似好鍾意光妹的movin on without you，除左有cd版，幾次live都cover呢首

識寫歌好似好啲。光妹、蘋果姐呢啲耐唔耐出首歌都覺得同樂壇無脫節。

我諗係公司冇再掉咁多錢比佢燒姐...200X年，佢一個養起成間 avex 咁濟...乜嘢好嘢都比曬佢先
衣家冇咁搵到錢，正常拎到啲歌都唔會係最好...

btw 佢一邊耳聽唔到嘢可能都有影響

比啲 friend 毒得多咋...
我真係唔算有米...佢地一副耳筒都接近 五位數，仲未計條線同 player...portable 既我都仲係用緊入門級嘢...

都要與時並進到先得既，唔係你衣家出隻 2000 年代咁既歌，除非好有 gimmic，唔係都係死

5位數我只係追求CD音質的聽歌友，你老友真係好勁

可能近期都有d競爭？bump of chicken, arashi...

步姐唔係avex一姐咩點解後期會被公司投閒置散

點解佢2010年之後要等到2013年先再出單曲
其實佢都勁，出道至今的Album、Mini album、精選都入oricon top 10

我見佢最近的concert都仲好多人睇

深坑黎
所以聽唔出分別某程度上都係一種幸福

印象中有一期 avex 幾唔掂，公司要重組咁上下，攪左幾間嘢出黎，又拍電影又盛，可能果時開始 cut cost 掛

原來無敵巴打你都有聽jpop
鍾意聽開咩歌手？

04巴打，你留意到我講笑

我最鍾意聽倉木麻衣、宇多田光、大黑摩季、坂本真綾
其次就鍾意安室、高橋洋子、水樹同其他動畫歌曲

ZARD等Being舊人的歌都好

A BEST係步姐最唔想出的碟，但亦最賣得

睇開音樂post見到而已，我以前鍾意玉置成實(因為gundam seed) 同yui, 三年前迷上西野加奈，可惜而家都活動休止了

我第一個鍾意的日本歌手係倉木麻衣，由2007年開始鍾意到而家

YUI、西野都變左Sony棄將，光妹接西野棒做Sony一姐

yui 2012 年就唔玩，而家以flower flower復出，歌路同以前好唔同，人氣低左唔少，西野係今年頭話要結婚所以暫別，宇多田光好似仲早紅過西野，所以光妹應該係前輩

YUI 2011年其實見到樽頸位，呢隻HOW CRAZY YOUR LOVE的歌得幾首好聽

西野係近年日本較紅的女歌手，佢2014隻碟贏左麻衣隻151A精選，點知麻衣玩得仲耐過西野

對kana唔反感 但佢歌路真係有啲悶

光妹大紅嗰時，西野都未出道。

光妹2016隻FANTOME 係贏西野2016 album幾倍，所以光妹2017年入Sony後，資源分配點都會影響到西野

光妹出album第一星期拎硬第一，所以Sony投放更多資源去光妹亦好正常，加上2016西野亦開始遇上樽頸位

前年大量不同Sony Label的ACG歌手轉去SACRA
上年藍井由SME轉SACRA
今年米津由SMR轉SME

其實都係同一公司姐，我想知普遍同公司換另一Label的歌手有乜原因

但呢隻真係首首經典

光妹一出道就紅，Automatic 同 wait&seek 連我唔係fans 都識唱

印象中 label 大約等於發行商咁，幫你印碟同做下宣傳果啲。每個 label 本身多數都係同類型既歌手，好似以前 avex 有個叫「cutting edge」衣家唔知摺左未，好多細 band，但 avex 自己本身都有出碟，不過記憶中就冇乜 band 直接用 avex 個牌頭。

步姐話當時的作品仍有不足，加上認為自己未係時候出，所以佢係唔想出A BEST係能夠理解
好諷刺的係呢隻A BEST係佢目前銷量最高的專輯，亦係全日本歷代專輯銷量排第六的專輯

但我唔明，其實轉Label後都係喺同一公司，唔太明轉Label個意義

麻衣07年由Giza轉同樣Being旗下的專用Label NORTHERN MUSIC做一姐到而家, 當時係傳有人事變動先轉Label，但轉左之後發展仲好左

Cutting edge仲喺度，旗下有BACK-ON

avex tune旗下有m.o.v.e、DA PUMP、觀月亞里莎等知名度高的歌手，但DA PUMP轉左Avex另一Label SONIC GROOVE到而家，m.o.v.e收皮

而家avex tune變左做 觀月亞里莎 的專用Label，因為avex tune得返觀月亞里莎一個歌手

BUMP OF CHICKEN呢隻碟 單曲精選味濃
一隻專輯始終都要有主題，太多單曲會影響專輯的統一性

光妹都好勁，唔計Utada名義的碟，光妹出的專輯同精選第一wk 99.99%週冠

但有次就超擔心，就係驚復出作FANTOME當時斷週冠加斷專輯連冠紀錄，因為EXILE當時三版本精選 Vs 光妹一版本專輯
好彩最後光妹拎週冠，仲要係四週冠；但EXILE專輯銷量喺EXTREME BEST之後，亦開始大不如前

呢個原則適唔適用於偶像團？

佢要求高掛，當年已經係全公司最好既都比曬佢

可能係背後啲錢銀問題掛 唔多清楚

move收皮有啲可惜

我覺得睇佢出隻碟個目的為乜
我覺得做音樂既多數都會追求統一性
但現實上你要搵錢，向唱片公司交代，就好難次次都咁玩，你真係有心做一隻碟，快極都大半年掛...

A BEST同DISTANCE真係鬥得好勁

日本歌手出專輯都係1-2年一隻
但好似步姐出咁密就

而家concert係主打，但concert theme都會受專輯主題而影響
所以兩者都要重視

好同意一隻碟應該要同個主題有統一性，如果唔係我分開d歌買都得啦
菅田隻碟其實個theme幾連貫，可能個theme比較簡單，就咁「love」，容易就
不過好似始終bump of chicken名氣大d，銷量都自然高d

步姐係全公司最top既人輪比歌佢
一兩個月一隻 single 然後搭啲次一 grade 既歌又可以出 album，佢個年代仲興出啲 remix 大碟，真係用到佢盡

但出碟密左，確係令佢d歌越來越差咁。

步姐有咁紅，安室就有咁霉。2007年安室先開始多返人氣

所以CD音質已不能滿足你

佢近年幾乎無自己的hit歌，幾次concert都係live cover 光妹的movin on without you，當埋係「代表作」咁唱

點解佢的concert仍然叫好叫座

係架。其實一隻full album收的實體單曲，計埋先行實體單曲，其實4-5首已經夠宣傳
但如果full album收的單曲全部Digital Single就另計
光妹近年full album收的都係Digital Single，但都起碼有最少5首以上的新曲聽

實體單曲的c/w，除非好到不擺album不得，其實full album唔好收太多c/w，實體單曲會越來越少人買。

如果好似BUMP OF CHICKEN咁的單曲精選味濃的full album，索性出精選或單曲合輯好過

作曲果班都冇貨啦...

其實好想試下黑膠
不過好彩冇唱盤喺手

同香港鄭秀文開演唱會都大把人去睇咁囉我估，爛船都有三分釘丫

而家kana引退左唔知聽咩歌好，都有聽過下perfume, 但佢地既歌真係要夾埋跳舞同個台一齊睇先正，有點想落安室/宇多田光坑

Fantome正，好過初恋

倉木麻衣可以一聽
佢同柯南合作左23首，慢慢揀

光妹同安室

光妹咁多隻album，最鍾意First Love、DEEP RIVER、ULTRA BLUE

舊年睇laughter in the dark先驚覺原來已經廿年，突然有種好老嘅感覺

光妹仲後生
佢可能下年先出碟，同師弟米津競爭

講起Sammi，我諗起呢首歌Chotto 等等

大黒摩季 - チョット

就算Sammi唱得幾好，但同原版比，我始終覺得原版最好

原版可以loop 好多次

安室當年冇步姐咁多資源，但安室試左唔同類型的音樂

點解日本唱片公司咁重視實體單曲能否入oricon Top 10?

點解2014年Mr Children單曲會斷左連冠?
佢嗰week對手Sexy Zone咁勁

咁改版好多時都冇原版咁好既

不過安室同步姐唔同 style，又難啲直接比較既

證明賣得囉
成績表咁掛

SexyZone 啲細路仔過二十歲未？

差一個就全部2x歲點解佢地當時咁叻贏Mr Children?

你鍾意邊個版本?

LP 日本唔興
Blu Spec CD、SHMCD同HI RES先係日本近年主打

多姐姐支持掛，果陣睇過一次佢地上音樂節目，毛都未出齊就唱埋曬啲咸濕歌，真係打冷震

原版

近啲都有啲人出黑膠，miwa 上一兩年好似都出過，我追開果隊 band 都連續兩隻碟出黑膠，頂佢個肺

好多中女同阿嬋鍾意Sexy Zone?

呢首歌係少數實體單曲唔係大黑作曲，織田哲郎寫的歌係唔錯

睇佢地出道嗰時上ms，我都打咗個突。做咩幫細路團改個咁既名，出道歌又扮大人。喺節目度tamori好似仲問佢地知唔知咩係sexy。

但佢地單曲全冠
細路團叫Sexy Zone好似好奇怪

你有冇聽過絢香 Ayaka? 佢離開華納後，第一張自家作專輯反應係唔錯，但後來人氣無法回到當初

00年代日本歌姬之間的競爭非常激烈，起碼有以下咁多位：
安室奈美惠、伊藤由奈、YUI、絢香、西野加奈、一青窈、平原綾香、愛內里菜、玉置成實、
aiko、MISIA、濱崎步、椎名林檎、宇多田光、倉木麻衣、JUJU、坂本真綾、水樹奈奈、YUKI、中島美嘉

個個都有自己的獨特個性，無乜相似的歌手，所以00年代歌姬係好大競爭

好可惜，衣家得返一半左右仍然保持知名度，仍然可以繼續出碟

其他的，消失的消失、過氣的過氣、引退的引退

10年代後係女團既世界，愈來愈少單飛女歌手上到位

呢幾個出大碟叫仲有人買，但近年hit歌欠奉
一青窈、平原綾香、濱崎步、中島美嘉、YUKI、絢香、倖田來未

以下呢幾位喺日本樂壇係好捱得，又keep住有hit歌，碟又出得穩定
aiko、MISIA、椎名林檎、宇多田光、倉木麻衣、JUJU、坂本真綾、水樹奈奈

倉木麻衣算奇蹟同勁，1x歲有代表作Love Day After Tomorrow，2x歲有代表作Time after time，估唔到30歲後仍有其代表作渡月橋兼拎埋健力士世界紀錄
MISIA 2x歲有代表作Everything，3x歲有代表作逢いたくていま、オルフェンズの涙，40歲後仲有代表作アイノカタチ，真係好少有
宇多田光唔算高產量的唱作歌手，但起碼出的歌都有好多人鍾意

其他的，出的單曲反應唔差

我估咋，呢團斷估唔會係 target 男人掛

織田哲郎好嘢黎

我有印象佢地啲答案係九唔搭八

擺埋玉置成實入去會否太睇得起？除咗Gundam seed幾首以外，喺主流音樂界未算佔一席位啩。

冇記錯既話，絢香個歌路唔係人人都接受到

早期三日月嗰啲都紅喎。

雖然我都鐘意玉置成實，但我都認同她gundam seed後無以為繼，後來轉去發展舞台劇, 好耐冇聽過佢唱歌了

玉置成實當年都叫力捧過，高達歌姬

入樽有一半的歌係佢寫

I believe好聽，呢首歌好似SEED DESTINY STARGAZER首歌咁

第一次入嚟 呢到巴絲D 名好熟口面
留名

咁當我冇講過

三日月
beautiful 都幾正

絢香同可樂合作的歌唔錯

絢香第一同第二張專輯，又係單曲精選味濃的碟，唔太覺表達主題

佢真係 gundam seed 之後就唔見左影咁

絢香第一隻碟銷量過一百萬，都可以叫歌姬

TMR之後都得resonance、水樹合作的兩首歌 係多人留意

佢復出後第一隻碟反應係唔錯，但之後都冇乜hit 歌

水樹今日出隻單曲ORICON 排第十名，佢公司同佢D粉要努力，如果唔係就斷TOP 10紀錄

winding road好好loop

步姐 近年「代表作」
Movin on without you

光妹 - Movin on without you

步姐 Vs 光妹, 你地鍾意邊個版本?

J-Trance 有冇人鐘意？
好似興左一兩年左右就收皮

move / come together

move / Romancing Train

System F / Spread your wings

呢排 TMR 好似都好少出歌？
以前都係睇浪客劍心識佢

冇得揀...光妹把聲好好多

主音玩Solo

呢首Movin on without you算係步姐低潮時期的代表作

佢有用自己名 solo？

係呀

步姐版本衰喺邊

move得一首實體單曲入oricon top 10

就係把聲 唔夾隻歌

頭D 咁勁都幫唔到佢地咁陰公

其實步姐版的movin on without you 個編曲好正，充滿電子音樂的元素，個intro比原版更搶 (只係intro)
呢首歌都幾講到步姐部分的心聲，佢應該多謝光妹

呢首係幾正

三日月好考歌手唱功

東京五輪を全力応援！倉木麻衣、新作アルバム初回盤は5色ジャケット、ZARD名曲「負けないで」カバー

五色，支持奧運

收錄mai-k ver的負けないで

知呀
好驚喜呀
上次就MS「合唱」，今次獨唱

Mai-K到左北京，星期五mai於北京開第一場所謂的亞洲巡迴。真過得快！下星期就深圳，再下星就台灣，8月中至10月尾就薔薇色の人生，12月就debut真正最終場（如無意外）

20週年

Btw Mr Children單曲當年被Sexy Zone斷冠，點睇

食屎鬆，食撚屎啦屌佢老母！

今次Mai-K album的所謂5個初回，好撚hea囉

Sexy Zone 好勁，揮低前輩

麻衣年尾會唔會出多張精選

每5年10年出best都玩撚到爛啦！今年唔會喇！上次隻151A係2014年11月12日出，再之前的ALL MY BEST係2009年9月9日出。而家都冇聲氣話出best。多數冇喇

可能2017年用左出精選個quota
就係柯南精選

今年就算精選，可以學西野Secret Collection ，收c/w歌

初回盤為5色薔薇浮雕，懶係好有藝術來掩飾hea的本質

通常盤個style好summer time gone

輸係之前唱嗰個叫宇多田光

通常盤CD COVER正

光妹原版當然係正
只想講步姐版亦有唔錯的地方

初回5個內頁圖，右下藍色
中間P圖太勁，右上及左上

都係通常盤正好多

你會買邊個版?

我懷疑呢個會係FC ver

□ 収録曲
1. Let's Go !
2. きみと恋のままで終われない いつも夢のままじゃいられない
3. Long distance
4. Missing You
5. Wishing on a..
6. I will
7. Can't stop my feeling
8. Body talkin’
9. Change
10. JUMP! JUMP!
11. 薔薇色の人生
12. 幸せの扉

※初回盤：Bonus Disc
「負けないで」カバー

通常都係咁，焗你買曬

藍黃黑綠紅

薔薇色の人生 似FUTURE KISS咁
FUTURE KISS都有Bonus CD
薔薇色の人生 排尾二

麻衣以往album，CD的第5 Track 一定係同柯南合作的歌，今次竟然唔係

柯南ED 59排第2 Track，似Perfect Crime的Start in my life咁

今隻album有title track, 不過分開左2個

你都可以聽下麻衣的歌

你會揀邊個版黎買

Sexy Zone仲勁，一隻單曲n個版，當年咁就贏左Mr Children

係光妹先多年堅持Full Album一版本

綠色真係.....不了

Gamble Rumble係move唯一入Top 10的單曲

轉買紅先

咁呢隻又真係好正既

一隻 N 版呢招真係萬試萬靈...

唔啱口味，不了

倉木麻衣有試唔同風格的歌
快、慢、電子、rock、R&B、EDM、RAP、reggae等元素的歌佢都有，應該都有最少一首啱聽

呢招其實都好9，出n個版的意圖相當明顯

經日本amazon訂左初回藍，連運費都係280

呢個live好正！

擺明屈你錢

你覺得麻衣的歌點?

Avex 好貫常咁做步姐以前的單曲都好多版本

麻衣把聲都幾好聽，但都係鍾意kana多d
有冇咩入坑歌推介下？

你先聽倉木麻衣同柯南合作的23首
首先要聽左我個名先

根住由Secret of my heart, Start in my life, always聽; 然後再聽time after time同渡月橋

話曬倉木麻衣2017憑渡月橋拎健力士世界紀錄，為同一動畫唱最多動畫歌曲，今年更新2首至23首

都仲未講果啲連續五六個月每月一隻新碟
硬要撐佢既可以話佢隻隻都得主打冇 c/w，可以賣平少少

佢真係出得好密，一碟n版本
為左保紀錄亦試過單曲變Mini Album

avex點少得倖田12連

其實咁出碟，有冇時間比樂迷去消化

倉木麻衣都試過，Being 為左保住麻衣出道至今單曲全部入TOP 10的紀錄，
Your Best Friend同Strong Heart分別喺2011年10月同11月出
Strong Heart因為11月對手太勁，變陣轉出DVD SINGLE
所以由Your Best Friend開始至現在，麻衣的實體單曲都係同柯南合作

倖田2014年HOTEL之後都冇實體單曲，又係驚斷單曲連續Top 10紀錄
倖田由第13張單曲奇跡至「最後」單曲，全部入TOP 10

好多年前avex 有出過一埋叫cyber X搵keiko ，misono，步姐，doa 都hit過下

儲齊

有冇巴打聽goose house/play. goose
幾鍾意佢地 d cover, 原創歌都好好聽

bish 個aina 快d 出solo 碟啦

果啲碟我覺得啲質素有啲參差
成隻碟可以冇一隻覺得好聽

聽過四月是你的謊言果隻

04巴打聽左未?

佢而家連一張實體單曲都唔敢出
怕斷紀錄

唔出都係好事 儲佢single儲到窮

佢都仲有出，不過係會場限定

會場同fc唔計啦 不過講完先醒起未續fc

其實佢呢幾年hit歌欠奉，點解仲有Album拎冠

都係鐵粉買多㗎啦 好似我咁

上年麻衣的動漫歌 今宵は夢を見させて
質量係夠資格出實體單曲
但都只係配信

Being好驚佢斷紀錄咁
實體單曲要同柯南合作先出

上年AND, DNA你覺得點

我幾鍾意 成隻碟聽落主題都統一 佢玩到自己鍾意嘅歌路
年紀開始大唱唔到咁多愛歌夢歌呢類嘅歌

而家digital 我慳返好多
個時佢出咩版我都買
12連發 出埋電筒我都買埋

師兄勁

太震撼啦 當年 d pv 個個都性感到咁 但又唔係就咁發姣
佢都有d 女權feel 所以我幾鐘意

而家成箱電筒放左向深深處 又唔捨得用

同埋佢近幾年d 西人demo 搞到我都無咁迷佢
同埋個人大左

佢性感得黎堅唱得，不過唔係我果杯茶

人大左聽歌口味真係會變，以前唔信，以家信了...

dna 好過and
dna 都仲有幾首記得住
and d 記憶點好淡

不過自walk of my life 後 佢就真係好似要走自己鐘意既
佢結婚都有影響因為佢老公鐘意呢類多d 最近個首係佢作曲
而家就配信d 鼓油精選 夏天 summer times 應該冬天 winter times

我而家聽返UA
而家先鐘意佢把聲

西人demo
佢近年好少搵日本音樂人作曲

而家佢可以學步姐咁出Terminal斷紀錄
仲可以冇包伏出單曲

can we go back 個時已經用
佢而家都唔係太多抒情
而家主力開live 同賣週邊
你見佢d 演唱會衫而家好多都直接著牌子野

而家d 音樂人我好多都唔識啦
係而家好多有d 比較金屬既pop
好似bish 個類
因係近年真係多左好多網絡歌手

步姐有首歌叫A song for xx, A BEST版反而多人鍾意
可能都係人大左口味唔同

佢唔使出實體啦 single 既話
而家慳得就慳 見d 封面都hea 爆
最近個live 就係以為既兩個live
其實我開心既 但覺得好似已經無招出咁

Avex係咪hea佢

佢係avex 子公司
其實佢已經好好架啦 佢係子公司既一姐
仲出到咁多live mv 係慳皮左好多
因為當年japonesque 全mv 已經係佢最後一次任性

rhythm zone 同 avex trax 都係avex
但倖田一直都喺rhythm zone

rhythm zone個時都帶紅左好幾隊
3 代目 個堆民工系列

佢以前把聲太尖
a best 個期把聲 大過左 聽落順耳d
10年版個d you 同depens on you 我都係鐘意10年版多d

Avex而家對步姐好hea, 近年步姐得「代表作」movin on without you

我諗佢都接受左時代唔興歌姬
把聲已經做唔到

以前好膚淺，比較睇重外表

民工？

sorry 因為我覺得呢個名好笑又好岩
叫返exile

Exile都開始過氣，連隻精選都揮唔低光妹

佢間野而家夾埋都唔知有幾多隊
老個批 都轉型 有個仲同志玲姐姐結左婚

男團我自己好少留意
都係鐘意女solo 多d

Dream Ami 算唔算彈起左？之前出碟好似成日都喺啲新聞網見到佢

唔洗 sor，我仲以為有咩典故

佢仲有演唱會開 得閒唱吓歌已經好安慰

就係百度 d 人幫佢地改 因為外型係比較粗獷
所以咪叫民工 egirls 佢地就叫女民工

因為香港真係無咩人討論jpop

呢個好霉下

佢好過步姐，步姐衣家碟都少出

仲有邊個日本女歌手你鍾意

椎名林檎,加藤miliyah,宇多田,鬼束千尋
倉木麻衣
我都係歌姬年代最鐘意日文歌所以好多都有買

而家新個d 我都唔了解 風格特別d 既只識bish
㩮坂都有聽

倉木麻衣宇多田光
有冇聽過大黑摩季? 好鍾意聽大黑唱歌，把聲好易認

大黑摩季 有聽過 但無買過佢既碟
老一派既我淨係有買中森明菜

我都有期好鐘意小柳由紀

Being 出身的歌手個個都有自己獨特風格
我最鍾意倉木麻衣，佢把聲好容易認，舞台上的感染力和獨有聲音使佢突出

大黑我亦喜歡，心痛的係近年的歌live要降key唱

W face兩隻碟拎齊第1、2
但日本人反應

又真係幾似

香港得返 Kpop⋯⋯

仲以佢撈左咁耐終於有出頭天

光妹喺香港仲係好賣得
平井堅、MISIA香港賣磲都還可以

Typo，香港賣碟都還可以

exile tribe新嗰班好似generations, ballistic boyz睇落無咁民工。

得一個光妹
人地水銀泄地

generations 係識一個好似叫片奇涼太，睇日劇見過

昨晚Mai-K北京場setlist：

1.Love, Day After Tomorrow

2.Secret of My Heart

3.渡月橋

4.Time after time

5.風のららら

6.STAND BY YOU

7.Your Best Friend

8.Tomorrow is the last Time

9.儚さ

10.Tonight,I feel close to you

11.puzzle

12.無敵なハート

13.DYNAMITE

14.growing of my heart

15.一秒ごとに Love for you

16.try again

17.sawage life

18.薔薇色の人生

19.きみと恋のままで終われない いつも夢のままじゃいられない

20.chance for you（歌詞改爲中文）

21.always

差不多3/4的歌都係同柯南合作的歌
Btw有我個名

加藤米莉亞又係Sony棄將
近年冇同清水翔太合作
就Hit 歌欠奉

光妹出碟時，香港銷情唔錯
近排的Fantome、初恋，香港成績係唔錯

倖田出道至今，只係衰在羊水事件

嗰陣見紅隧都有廣告 仲諗住有機會嚟香港 點知...

其實羊水事件衰日本人當時唔接受佢的說法
佢只係講實話

我覺得佢有能力紅落去 可惜

夠衰一世啦
呢件事令日本覺得佢係無腦
個時有個日本人同我講
唔係態度問題
所以先會上唔返
同埋佢屋企係算有錢家族
搞到屋企無面

但佢d 歌真係好好聽
佢有隻femme fatale 我覺得係好時尚
而家結婚有左 我希望佢唔好唔出碟就得
我會一路支持 佢d 歌好襟聽

清水翔太而家好似唔見左人

MISIA反而比佢好彩
而家佢間中出到Hit歌
又可以keep住開演唱會

你點睇倉木麻衣?

佢未入avex 之前我有支持開
去左avex 出左好多舞曲 d 抒情都差左
星空的live 3之後已經覺得 佢係唱得好好
同cd 一樣 但變左無咩驚喜

MISIA avex慢歌較慢熱
MARS & ROSES同KISS IN THE SKY歌曲質量
飛び方を忘れた小さな鳥 STAR OCEAN version超正

認真? 唔介意?

fairy tale,over the rainbow,perfect crime 神專
其他無咩好深既記憶 touch 同 future kiss 都ok
有隻咩wave 好難聽
大致上 佢唱功係有 但聲線天生就薄輕
唱唔到d powerful 既歌
所以佢交響莫斯科 有海豚音表現 證明佢都係唱得之人

麻衣佢keep 住呢個mode 行都可以既.
耐唔時tie up 下柯南 國民度都高
但B 社 d art work 真係要俾多d 錢 整啦
而家d 封面仲衰過配信級數

A 社年代 係有幾首好有印象 月 snowsong
avex 個d mv 係好睇好多
但真係無一隻大碟做返 love is the message 個個連貫性

你地手機聽用咩app聽
我用Spotify發現kokia既歌得幾首
天使同潮汐都冇
米津玄師首unbelievers都冇

唔介意，反正少人講佢

麻衣的album，我鍾意delicious way、ONE LIFE、春夏秋冬同柯南精選
呢四隻碟好耐聽，

FUSE OF LOVE同Diamond Wave呢2隻慢熱 要慢慢煲先鍾意

唱唔到d powerful 既歌? DYNAMITE同我個名咪係超powerful的歌
我最鍾意我個名，intro正，一聽即起雞皮

你點睇佢個健力士世界紀錄

我覺得而家佢出實體單曲亦非常小心，如果唔係同柯南合作就直接配信
佢好勁，出道至今的單曲全部入TOP 10

YouTube
鍾意的我一定買碟聽
日版CD值得買
米津我得一首，就係打上花火

我都有買大黑2016的All Time Best同2017的單曲Lie, Lie, Lie,
見到大黑出返黎唱歌，佢唱返歌滿足的樣，我係好開心

冇買開碟
屋企打機少聽歌
出街先聽
每月課金比Spotify
米津首海之幽靈好聽到

所以其實佢向B 社真係有好有壞
b 社而家女solo 基本上得返佢

個健力士紀錄 得啖笑 但日韓係咁
因為內容係咩唔緊要
只要tittle 出名就得
間接都提高國民好感度既
同埋maik 佢都親民
之前有個節目 d 人唱k 揀佢真人面前表現 d 人都好鐘意佢

平成歌姬 沒落左咁多個
小心發都係既 同埋公司都應該偏向配信 除非大tie
不過佢出道到而家都有一個問題
就係個形象真係無咩點變
B 社真係好慳錢
但好好命
有zard 呢棵搖錢樹

日本音樂值得買碟支持
向Spotify 說不

我用Sennheiser IE 40 pro，價格合理，音質又好

唔好唔記得仲有大黑
大黑2016年返Being

麻衣主要行親民路線，麻衣聲音同舞台上的感染力，先係令佢變得獨一無二
佢喺十週年先擴闊更多歌路，Revive、我個名、touch Me!、DYNAMITE、SAWAGE LIFE都係好

最部首歌名好長都幾好聽

Being皇牌得返四個，Bz、麻衣、大黑、BREAKERZ
我睇好Being新人Only this time同新浜Leon，希望Being認真捧

我覺得being 真係唔好開新野
做好手頭個d 先.佢d 製作太慳皮

點解你話佢形象冇變
其實d人focus 佢唱歌多過形象

櫻井巴打話Being係一間窮L公司，成日當ZARD係搖錢樹

有唸過買呢隻 好多人話入門首選
但入耳式果啲聽耐左耳仔好唔舒服
想試下出街用耳筒聽

btw遲兩年畢業上船都冇得帶碟上
不如down定係手機上船聽

而家Being先識搵返大黑，實在太遲la
ZARD vs 大黑，其實我鍾意大黑多d，佢把聲好獨特，舞台上亦有其感染力

我鍾意薔薇色の人生，歌詞用左唔少佢同柯南合作的舊歌名，上次tv live唱得好好，好放

我真係覺得咁多年佢無點變過
不過佢又真係唔會老咁

being 窮唔窮真係唔知
但真係好古寒 d 封面慳皮 mv 慳皮 宣傳 d 演唱會搭台都慳過人
就係因為佢慳皮 變相好多歌手可能有d project 想做都因為無budget 而算數
所以maik 仲向b 社一黎就好安全 二黎佢性格咁隨和都唔想出去同人爭
佢就黎可以轉做dinner show
zard 走左咁多年都仲有精選出 唔當佢係搖錢樹就真係假

鍾意首歌的，點都要買碟撐

IE 40 pro正呀

講比你知，麻衣想做歌手，當時send demo比咁多間唱片公司，得Being要佢
而且佢係Being一姐，留喺Being好過

渡月橋個PV好靚，Being最用心拍的PV。上年麻衣的花言葉個PV超正，4K HD畫質

渡月橋 我覺得成首歌衰在有英文詞
變左聽個時好怪
mv 係靚
打開 回春之路

花言葉 好似係sponsor 拍
我鐘意首歌
但mv 個兩個人好怪異 太高清

用緊 Spotify，之前用Apple Music 太煩，成日唔見曬啲歌同playlist。

不過衣家除左揸車果陣都唔會用手機聽歌

佳村巴打有米揸車

ZARD唱功唔算出眾，首首歌唱法同唱腔差唔多，歌路亦冇麻衣咁多元化

大耳牛冇留意開，不過都係去星際或者黃金果幾間嘢自己試下，花多眼亂既可以問下店員有咩推薦，佢地多數會睇你budget搵比你。
你自己準備定機同歌去試就最好

唔該曬巴打
打算放假去試下先

返工果度雖然近，但搭車好轉接...自己揸車一個月都係五舊水油錢左右，又快

巴打堅係海事訓練？

係呀
不過黎緊先year1

加油

點解咁講
巴打同路人？
而家發展定興趣聽下歌打下波
到時上船可能冇咁悶

日本歌手做歌，近年偏向用西人demo
西人demo質量好d

唔好意思，冇follow jpop 好耐
Greeeen 嗰幾條友畢咗業未？
又話畢完業出樣

我用telegram

原來連登有jpop 討論區
我2008年開始鍾意porno graffitti
其他歌手都有聽少少

唔係，不過想像到上左船應該悶到抽筋

終於壽終正寢

呢隊好好聽架?
我完全唔識

倖田 出左新歌啦!!

勁好聽又唔算，但啱好我口味

自己最鐘意幾幾隻

Endless Kiss

メルシールー

呢隻 YouTube 搵唔到

喺香港睇過 live，除左個 vocal 唱得差啲之外，演奏既實力其實唔差

呢首翻唱唔多啱聽 聽咗陣先知係西文

除左porno graffitti，你鍾意邊個日本歌手

我好鐘意佢個首サウダージ 架
個主音其實好勁 咁多年把聲都無點變

唔係應該要音樂行先咩? 慳錢唔好咩

Being 好幸運，90年代後期面對人才流失等逆境時，有幸簽到倉木麻衣

Sony做得最好的事就係簽宇多田光
簽光妹取代西野做Sony一姐

歌姬黎講，麻衣的音樂算多元化
但佢唔太擅長跳舞

慳錢間接咪無咩錢搵人寫其他歌

Being音樂人好似得好少舊人，德永、大野、池田大介、小澤正澄、葉山

大野上年寫比麻衣的花言葉，我覺得寫得好，旋律好靚，前奏好搶耳

我認為唔只唱片公司，應該日本政府都同業界商討下點樣增撥資源推廣流行音樂，趁住2020東京奧運呢啲國際聚焦既盛事，帶返起日本既流行娛樂。

由 我大本命 椎名林檎 做音樂
雖然驚佢炒車 但可以得到藝術家呢個稱為已經好開心了

得 德永同大野愛果
小松末步都唔知幾多年無見過個名

花言葉 我覺得好聽過渡月橋

蘋果最近為坂本真綾寫歌，下星期有得聽

栗林誠一郎 寫的Being歌手的歌好好聽，可惜近年冇乜佢的的作品

栗林誠一郎寫比
大黑的Return To My Love好型格，同光妹的甘いワナ Paint it black一齊聽，好正

仲有ZARD的轉動命運之輪又好好聽，呢首歌當年做左n個版本

花言葉同Sakura Sakura好類似，但花言葉比Sakura Sakura近淒美，前奏亦比Sakura Sakura吸引，花言葉前奏轉verse係寫得好好

唔得 完全唔得 把聲唔岩唱
我覺得佢作俾人既得廣末同友坂 係襯返個歌手又特別既
其他我覺得同佢自己d 歌唔太大分別

你識坂本真綾呢個歌手?
我覺得搵蘋果寫歌係有新鮮感，可以一試

佳村巴打都有講過唔太適合佢

佢近年有無d 好似 perfect crime 呢類?

Perfect Crime德永作曲
但德永真係寫乜都好聽
Best Of Hero同薔薇色的人生算Pop Rock

栗林99年後冇佢的作品

佢有寫過歌比栗山千明同柴咲幸
但自己唱返好好多

野性の同盟

想問巴打門有咩女歌手推介？

最近學緊日文想聽多啲日文歌

同埋買CD 邊到比較好？

利申： 只聽過x japan

倖田來未打手
上網買多 好耐冇喺香港買日本碟

想問巴打門有咩女歌手推介？
倉木麻衣、宇多田光、大黑摩季、MISIA、aiko、安室奈美惠、椎名林檎

安室奈美惠
宇多田光
倉木麻衣
柴咲コウ
milet
我主要聽幾個
而家買碟我會上amazon jp買多
如果急住要/有d自己訂唔到就會去灣仔聲威閣

巴打聽搖滾可以試下scandal band-maid
女搖滾樂團
個人歌手就aimer 歌路多元化

多謝巴打

咁如果買碟係啊係得信和？

今日去睇過 睇左佢擺前面啲
諗住Spotify 試岩先買

寫俾栗山首美味しい季節 個首好聽 但栗山歌喉好差
好在東京事變個時佢有唱返 有佢個version 聽返

小弟自己冇買開碟
都係itunes買歌or課金spotify download

yesasia

旺角信和 (我去開echo)

聽開咩 女類型?

睇你鐘意咩類型
你重節奏定重意思.
有d 重唱功 ,有d 鐘意idol pop

band-maid

黎過香港兩次有冇去睇？

另類推介：やくしまるえつこ、印象派、やなぎなぎ、ASCA、牧野由依

買碟都係 amazon jp，冇乜喺香港買碟

冇
上年先開始聽

多謝巴打意見

如果唱功女歌星有咩推介？

比較無咁鐘意聽pop

未用過 amazon jp, 要搵代購？

九十年代出道：misia, 大黑摩季
二千年代出道：家入レオ
一零後：aimer

大黑摩季佢把聲超易認，唱歌又好好聽

你幾大? 我如果過25 可以聽下UA
我以前聽個時唔鐘意 覺得太無味精
而家覺得幾好
你聽下佢隻 golden apple 入面一首叫moor,如果呢首對你胃口你先聽下其他 有d 幾另類唔係個個岩

ms ooja 都唔錯既 r&b 為主 把聲厚厚地

juju ? 呢個都好耐 但唔知你無聽jpop 幾耐
偏r&b jazz 但d 抒情就好皇道下

宇多田 應該聽過
但近年你可能無接觸

而家光妹好叻 自己編埋曲

好詳細
感謝你巴打
會搵下你講果啲歌手
其實以前好少聽開日本歌
係玩結他先接觸x japan

咁好奇問下點解會搵女歌手聽?
你可以聽下陰陽座

女主音公認唱功隱定
的確陰陽座既歌係呢類黎講易入口
你可以聽幾隻碟
當年知道佢個時一下買左3隻album loop
你識結他應該會聽得仲有感覺

咁好奇問下點解會搵女歌手聽?
你聽x japan 應該搵返男聲
但如果你聽比較metal/rock 要女聲既
你可以聽下陰陽座

女主音公認唱功隱定 d 震音好勁
陰陽座既歌係呢類黎講易入口 編曲都順耳
你可以聽幾隻碟
當年知道佢個時一下買左3隻album loop
到後期我覺得好多歌都係類型太相似所以無聽
btw 有某d 歌佢係搵個男既唱
你識結他應該會聽得仲有感覺同埋可能會feel 到佢地進化

咁好奇問下點解會搵女歌手聽?
你聽x japan 應該搵返男聲
但如果你聽比較metal/rock 要女聲既
你可以聽下陰陽座

女主音公認唱功隱定 d 震音好勁
陰陽座既歌係呢類黎講易入口 編曲都順耳
你可以聽幾隻碟
當年知道佢個時一下買左3隻album loop
到後期我覺得好多歌都係類型太相似所以無聽
btw 有某d 歌佢係搵個男既唱
你識結他應該會聽得仲有感覺同埋可能會feel 到佢地進化[/quote]

真係幾正！幾岩聽

近年轉左口味 鍾意女聲多啲
英文歌有聽nightwish 都係女主音輕metal

Aimer多元化我覺得Aimer的音樂風格、唱腔、唱法變化不大

栗山千明有d歌幾好聽，例如流星的眼淚、結界 IN MY BED、COLD FINGER GIRL，呢幾首歌都好適合佢的聲線

好可惜近年佢冇乜新歌

一定要買碟支持，尤其係日版
請向Spotify說不

JUJU唱的歌得幾首好聽，推介DOOR 、くちづけ

光妹唔係近年先開始做埋編曲，其實佢由2006年ULTRA BLUE開始已經自己做埋編曲，我好鍾意ULTRA BLUE呢隻碟，日曜の朝、WINGS 編曲好正

原來ultra blue 已經編曲架啦 咁真係好勁

我最鐘意 deep river
之後到fan to me
再排distance
ultra blue d album 歌我麻麻 所以無點聽

光妹的Full Album，我最鍾意DEEP RIVER、First Love、ULTRA BLUE

ULTRA BLUE的歌比較慢熱，但編曲吸引

HEART STATION無買，因為單曲精選2已收HEART STATION 7首歌，加上有Goodbye Happiness，所以買左單曲精選2

向ZARD致敬的新樂團「SARD UNDERGROUND」9/18正式出道!!
這是由四位平均年齡20歲, 深愛ZARD的年輕女生組成
分別是神野友亜(主唱)、杉岡泉美(貝斯)、
赤坂美羽(吉他)、坂本ひろ美(鍵盤手)

9月18日發行出道翻唱專輯〈ZARD tribute〉, 收錄14首ZARD歌曲翻唱
這是由長戶大幸親自參與, ZARD製作團隊投入製作的翻唱專輯
CD封面更是仿ZARD名作〈TODAY IS ANOTHER DAY〉封面設計

巴打你點睇

向ZARD致敬唔係問題
但呢隊如果紅左，比人感覺只係靠ZARD的知名度

而無左自己獨有的風格

ZARD有過百首歌，如果SARD UNDERGROUND唱曬ZARD d歌之後，呢隊會點行

唔好以為佢地淨係賣個 look，有機會睇 live 真係要睇一次，好正，睇完佢地，會覺得 scandal 真係低左幾個 grade

CD 九成九有得直送香港，delivery 有得揀

scandal呢幾年曲風真係唔得，stamp打後得take me out同freedom fighters岩我口味band maid係以前打機歌單有入，但冇認真聽，有日同朋友去荃灣食日式火鍋認出saiki把聲先開始留意下

佳村巴打最近揸車要小心安全至上

SCANDAL最近轉會去VICTOR，VICTOR唔算差的，希望之後出的單曲同專輯繼續入TOP 10

巴打都幾熟jpop圈
我呢啲小薯剩係識聽歌
話說以前細個聽開既好多都收收地皮
尤其perfume，flash之後好似冇曬聲氣咁

講BAND同組合，呢度其他巴打比我更清楚
我比較留意日本歌手同Hit的組合同BAND

Perfume 9月出精選

我第一次睇 scandal 係 hello world，之前都係間中聽下，覺得最正就係 hello world 之後話咩英倫風果隻已經嘛嘛，再打後果啲直頭冇曬感覺了

佢唱歌把聲又真係幾好認

我公司就喺元朗區，今日公司叫我地早收，開車走果陣都驚驚地

咁小弟聽開既歌手既聲都幾易認
Amazarashi,Aimer,狼人樂團呢啲一開口就認到

受教了
真係冇留意消息果啲
期待下

所以就更加要小心好難得呢度識到認真討論JPOP樂迷

自6月以來發生的一系列事件
唔能夠用幾句就能解釋，根本係呢十幾年累積而來的不公平同不公義而形成計時炸彈，終於引爆

Perfume第一張All Time Best選曲上唔好hea

如果係一個人揸車，更加要打醒十二分精神

除左 aimer 有聽下，其他冇聽過

我部門 9 成都係撐政府，反到去練 EQ

THanks!

如非必要，避免同佢地交流太多，有失巴打的身份

我老豆都極藍 藍到紅紅地咁
日日翻到屋企都唔會同佢講政治野

Aimer的音樂都唔多元化，首首差唔多唱法同唱腔，唱功就唔評論

人生同未來係由自己去掌握，只要對得住自己就可以
為不同意見的人去嬲怒同刺激情緒，對身體同皮膚都唔好

其實SCANDAL Sony後期都變棄將，今次的出走，唔希望越做越霉

其實都係 佢同一個風格既歌聽耐左會疲勞 早排試過玩聽足一日aimer sleepless night果啲聽多左會分唔到邊首打邊首

我老豆直頭係中國fans，一講呢啲就上曬頭，我都唔會同佢講呢啲嘢，盡量...
同事果啲就忍得就忍唔同佢地講，因為佢地都係唔會有可能對件事有改觀既可能，講黎都係sai口水

可以推介聽下光妹同倉木麻衣
音樂多元化，唔會疲勞

Scandal 好似想轉型做埋作曲作詞呢啲幕後嘢，但似乎唔太理想

聽起公司，avex好似幾勁，好多都好出名。自己聽開已經有my first story，frederic同the oral cigarettes，佢地講緊出名歌係youtube都幾高views下

巴打撐你如果選擇浪費時間同不同意見的人無意義爭辯，倒不如做自己喜歡的事好過

avex近年都唔算好，靠舊人，例如 東方神起、J家組合、EXILE系列、DA PUMP等

Sony資源分配算平均，又有光妹、MISIA、平井堅、米津等實力派

琴日信和睇到有個歌手叫Kana Nishino

Spotify 試左幾好聽諗住入手

西野早期的歌係唔錯，近呢幾年的歌單調乏味，新鮮感欠奉
Sony轉捧可塑性更強的光妹仲好，光妹出道至今已21年，仍嘗試另類曲風，例如Face My Fears

巴打想入坑可能遲左d, kana喺今年年初已開始活動休止，但有興趣既都可以聽下，推介dear..., 会いたくて会いたくて，best friend, Always, トリセツ

無敵巴鍾意麻衣多 d定係光妹多d

當然最鍾意倉木麻衣，2007 年第一個認識兼鍾意到而家的日本歌手
光妹我亦好鍾意，佢地初出道音樂風格相近，但兩人之後走的路線不同

你有冇聽我個名嗰首歌? 之前推介左比你

西野的always不值得推介, 我反而推介倉木麻衣同名異曲的always

西野的Life goes on、WRONG、Sayonara好聽

巴打想搶粉絲

西野2014年專輯揮低麻衣隻151A精選
而家睇返，麻衣今年20週年狀態回勇，反而西野選擇告別樂壇

2014年既kana 可算係最顛峰時期，雖敗猶榮女歌手要結婚/生仔，暫別一段時間真係必經階段，希望佢復出之後仲keep到人氣，呢排比較忙，而家聽下麻衣光妹 d歌先

Kana有冇可能光妹2.0，復出大碟入年度TOP 5

巴打出入要安全至上打醒十二分精神

剛聽左光妹首automatic, 發覺好熟，醒起原來係陳慧琳唱改篇過既歌

Kelly 首歌叫情不自禁
但佢唱得好機械人

聽光妹好過

Kelly都係小弟青春期既偶像
btw, 頭先又聽左secret of my heart同time after time xxxx, 呢兩首都好聽

secret of my heart係咪柯南既其中一首插曲定片尾曲，細細個好似聽過

Secret of my heart 係柯南ED 09
好好聽

可以就聽埋我個名，柯南ED48

唔清楚，小弟完全未睇過柯南，要請教下無敵巴

巴打識貨今年佢同柯南合作的2首都好正

已聽，順便回味左下secret of my heart，呢首岩我口味多過無敵之心

係咪我個名太快?
我覺得節奏感重，前奏超型

我都唔識講，要聽多幾次回味下個feel
不過我好雜食，連thegazette同美式嘶吼既樂團都聽得落，清新風或者洗腦式樂團都可以

I beg you 呢首歌好正

難啲喎，光妹似靠自身創作才華帶起自己，但係kana呢啲種少女至女大生路線既歌手引退一段時間已經好損人氣，唔知佢轉唔轉到歌路，畀到新鮮感大眾。

終於搵返，想當年我都有買過倉木麻衣碟（不過唔知去左邊），原來係 Never wanna give you up，我口味怪啲，我覺得呢隻好好聽，仲好過 secret of my heart

Aimer? 個 mv 好正

係NEVER GONNA GIVE YOU UP
段英文RAP超正

係咪Debut Album delicious way?

仲有五日就到演唱會啦! 好期待!!!!!!!!

我買 single 我記得隻 remix 都幾正，不過搵唔返

係啊！本身佢把聲已經好鬼正，mv更加正到爆。

你又話麻衣的歌唔啱你口味

呢個 mv 影到浜邊美波好鬼靚，平時都唔覺
首歌都幾正

呢隻之後咪 cut 左

有冇聽過再早d的Baby I Like同Everything’s All Right
應該啱你口味

sumika イコール

係呢首了

兩句歌詞已經搵到，有聽開？

慢慢煲下我個名
呢首歌節奏強勁
前奏亦非常搶耳

Kana可以試下全碟曲詞包辦，用自己所想的旋律同文字表達自己想法

無聽開，不過有聽過，首歌幾好聽

首歌真係好正，啲歌詞仲正!!!
獻俾 反送中 義士們都好適合

聽完我個名之後
可以試下重囗味系列 (雖然我覺得好正)
DYNAMITE、SAWAGE LIFE

前者走安室電子風格，後者走輕式搖滾風格

果陣應該搵過曬佢之前啲歌，要中一早中左了

歡迎去Perfume Post繼續討論

佳村巴打，坂本真綾30th SINGLE終於到手

歌詞簿設計簡潔，Maaya的相又影得好靚

宇宙の記憶 應該係近年Maaya最短同最正的主打歌，冇乜位抖氣。首歌的CD版聽得非常過癮，Intro亦比試聽版更長

序曲 係帶有Pop Rock元素的中板歌，似Remedy+誓言，慢慢煲會好正

Cover Track 明日を知らない 係帶有Pop Rock元素的中快板歌，Maaya唱得好舒服

對上次買Maaya的碟已經係上年的CLEAR，今次單曲好有誠意，歌又高質，可以一買

聽完首歌，忍唔住喊左出來。
但願此傷痕能被安撫平復……
然而依家嘅政府令人好絕望!!!

其實我係因為呢首mad至開始認識fate

水樹新單曲ORICON排第8名，呢隻單曲亦近年罕有地TOP 5不入，
佢對上隻入唔到TOP 5的單曲已經係2006年的SUPER GENERATION

佢要學下麻衣咁，揀個好日出單曲，如果唔係遲早出TOP 10

我都唔記得左，一陣去mora走轉先

Mora而家未有

買隻實體la，呢隻好值得收藏

唉，真係對政府冇曬信心

fate我都唔係好熟，個設定太大太多嘢要記好煩

真係冇位 衣家有啲碟都入唔到櫃要放出黎鋪塵

舊貨放入你架車或擺入儲物公司收藏

從未有任何期望，所以亦唔會失望

宇宙の記憶 acid jazz黎，係幾正，中間段Bridge好聽到聽Instrumental好似聽緊樂隊演奏咁

Cover track好治癒系歌曲，Instrumental可以用享受黎形容

序曲 好慢熱，要時間消化，但唔需要skip歌

我公司因為資訊安全問題，好多嘢都好嚴，私人嘢盡量唔帶入去 office 車就唔好喇，會熱親啲碟

好

等 hires

啱啱睇左mora坂本真綾果版，原來出左好多 hires 頂

你諗唔諗住去買佢HIRES?

我都對政府無哂信任。
呢排仲搵黑社會出來打市民，好恐怖!

呢隻30th 單曲的監製，係Maaya自己一個做

我都只睇人哋幾分鐘解說去了解呢個系列炸。最近出嘅heaven feel 間桐櫻線最正。睇佢嘅故仔，你會深深感受到「絕望」、「黑暗」、「恐懼」。

無希望就唔會有失望。

一定買 不過會分批買，一次過好傷

都唔係第一次，不過今次做到出曬面，連無辜既都打埋，真係好離譜

名黎既姐

咁我都期望有真既一日

其實成個系列應該都係好黑暗，除左某一兩個擺明歡樂既作品

單曲的歌詞簿寫監製係Maaya

買精選先個別單曲之後買

一個月內令大家迅速成長
諷刺地說，係件好事黎
撕開一塊又一塊的假面具

依家政府已經癲左，搞到全港市民人心惶惶!出街番工都驚被人打。

幻想嘉年華就係歡樂作品，笑到肚痛。

大家終於覺醒了

點解近幾年水樹的碟冇以前咁賣得?

碟冇以前賣得唔係大勢所趨咩

以前佢好賣得，深愛 單曲嗰排真係去高峯

之前都有嫁喇 所以我覺得掛名居多

應該買 Driving in the silence 同新果隻精選先，舊果幾隻唔知之前有冇買過

深愛呢隻，除左本身好聽，同套動畫唔知有冇關，我印象中幾應景
早幾年唱k 必備

我反而like 佢天使與龍的輪舞 堆歌

精選everywhere 定第3張Single Collection?

幾時的事

Single Collection

唔記得邊隻碟喇，應該都兩三年前既事

買左 新單曲 HIRES未?

三張單曲精選，第三張誇越的時間最長，而且亦有c/w歌未收齊

家少左人買實體單曲，其實好可惜

Typo，而家少左人買實體單曲，其實好可惜

如果我有錢我都會儲哂單曲
奈何我又冇錢，屋企又冇位，所以我只買演唱會或者album

呢隻新單曲我真係聽左n次
Acid Jazz真係好正

演唱會碟反而唔太有興趣，我鍾意買CD多D

麻衣Vs Kana，你覺得點

麻衣都係一位唔錯既歌手，但仲未動搖到kana在我心中既地位，硬要分高低就無謂啦
我反而想聽多 d唔同歌手/風格既歌

假面具會越撕越多
社會信用體系 比 逃犯條例 更狠更絕

雖然已否認社會信用體系在港實行，但我覺得唔會咁就算

可以聽 坂本真綾唱歌
鈴村太太、露娜瑪莉亞

巴打對jpop似乎好熟悉
我接觸日文歌係源於玉置成實gundam seed系列，之後迷上yui, 最後落埋kana既坑，中間都有聽過下Mr Children, Perfume, Miwa, 星野源，米津既lemon太hit, 想話未聽過都唔得，聽歌都促使我幾年前學日文既興趣

你提過的歌手，得幾個keep住紅
miwa同Perfume開始走下坡

gundam seed去到00既歌都係高汁
曉之車 believe去到00既每一首op ed
而家高達已經唔好睇(除左鐵血孤兒)
歌都冇以前既feel(除左孤兒既希望之花)

MISIA 鐵血孤兒ED1好聽
高達的歌曲，我最鍾意08小隊、W系列、GUNDAM X

高達op ed其實好多都好正，最喜歡F91 既eternal wind, 孤兒仔last ed聽到想喊，高達既歌喺中學時期狂聽

高達啲歌都好多經典 近1 2年就孤兒既希望之花同aimer幫獨角獸唱既re i am

細個真係會聽到上腦

Maaya新單曲首日第17位
成績可能係2012 More Than Words 2.0

希望保住入TOP 20

Aimer的代表作，Re I Am可以係其中一首
前奏幾好

鐵血孤兒啲op好燃，成日聽。spyair

孤兒op1係man with a misson唱既，佢地主唱把聲都係好有自己特色果啲，前奏完一開口就知係佢

spyair係唱op3 rage of dust。
man with a misson既raise your flag都係正野。

SPYAIR有唱GUNDAM AGE OP

RHYTHM EMOTION係一聽前奏就起雞皮Verse入Chorus好正
LAST IMPRESSION型格，但結尾好SAD的感覺

JUST COMMUNICATION前奏吸引，Bridge好正

WHITE REFLECTION Chorus好洗腦

當年玩機戰 g gen呢幾首真係入哂血

機戰 G GEN通常一個作品得一首，難得W呢4首都有用

download 緊

其實都睇下有咩歌先，如果 single 歌本身都有就揀歌買了

真係冇位。。。
唔係我都會買曬 single...

我鐘意演唱會，live band 好多時會改變我對一隻歌既睇法
另外唱功真係見真章，maaya 由 kazeyomi 睇到最近果隻碟，真係睇住佢有進步，到上年定前年黎香港聽現場，真係把口就係 CD 音源咁濟

Gundam Age 私心推呢首

不過隊嘢收左皮

講起個隻碟都搵唔返 而家都無white reflection 同 last impression

日本樂團好易收皮
好大原因係幫動畫唱之後歌紅團唔紅
睇下stereopony同nightmare
一隊代表作係00 op4 死神ed 17
一隊係死亡筆記既the world
唉

買GUNDAM SINGLES HISTORY III咪得

有SHMCD

搵儲物公司

Triangular同Kazeyomi先令佢人氣維持至今，Full Album由少年Alice至FOLLOW ME UP都入ORICON TOP 10

紅歌唔紅團真係好多都係咁，反而唱日劇果啲，就算個人/團唔紅，好似都冇摺得咁勁

stereopony 我都幾鐘意，之後去過美國，然後聽聞係經理人管理得唔好先摺
nightmare 果隻係好聽，但我覺得係太大路既 visual 嘢

呢隻又係 SHMCD？

廢事好似之前迷你倉咁一把火就燒曬啦

咁我都係 triangular 同雨が降る入坑，不過 triangular 影響力好大

少年Alice 好嘢黎

其實我細細個聽白金呢首歌大不過到大D先知唱白金的歌手係Maaya

難得喺度可以搵到個傾到音樂的好巴打，其實我好開心

第三張Single Collection同everywhere係SHMCD

我只想提供一個方法比巴打
儲物唔係壞事

UVERworld同BREAKERZ應該係少數做得耐的BAND, SID開始食老本

日本歌手angela都好頑強，n年hit歌欠奉，都仲有碟出

SID出左道就開始走下坡
反而the gazette越做越有，係咁開世巡
v系都冇乜好團聽啦

SID有USO呢首歌，但之後又Hit歌欠奉

白金我後期先聽

大家交流下姐

我唔知有冇買 我試過有次執櫃搵到隻買左兩年都未開既碟出黎

v系梗係要睇金爆

Maaya新單曲的歌如何?

金爆個主唱其實好有實力
一邊un下un下一邊唱
仲包辦曬詞曲唱

仲有綜藝感。藝人要紅既要素差唔多有齊。

聽左一次，好短，未有其他 comment 住

呢首loop左最少50次

但係好似得隻咩咩司姑爹紅到，之後果啲好似 hit 唔起

其實佢地真係好有創意，成日有啲你諗唔到既嘢。有次咩「賣唔出CD既呢個世界」，好似係放 qrcode 喺電視比你地去 download

尋晚好夜喇，聽左一次就訓

呢度有冇Alexandros fans
有就揮個手
睇咗一次日本live就迷上咗

搞乜咁夜訓

呢隻單曲聽得好舒服

聽過最hit果首但唔係fans

Stereopony 識佢兩首
一首係高達00、另一首係I do it

I do it YUI有self cover

今日第18位
希望保住個TOP 20

估唔到近年佢的碟冇以前咁賣得

除左Kana，其實JUJU的情歌同慢歌都真係太多，聽得多會太悶，曲風又唔多元化

我唔太明佢的碟點解咁好賣

冇聽JUJU唔太清楚，Kana快歌真係唔算多，佢跳舞真係比較弱，都係類似十字步un兩下果種，但kana歌詞寫得幾好，幾迎合到10-20代女生既口味

幫呀妹整嘢

今晚再聽真啲

太耐，除左 00 果首已經唔多記得

平常心啦

衣家都冇乜邊個可以好賣得啦

JUJU的歌真係幾首就夠

麻衣跳舞唔叻，但佢歌曲多元化

呢首咁高質都入唔到TOP 10

星野源

近期有三首
Arpeggio同木村拓哉合作
pray 日本新哥斯拉電影主題曲
月色horizon 係Aquarius水特樂cm
早兩年就有首ハナウタ同石原里美合作
當然最出名首ワタロトリ就唔係fans都識唱

有佢地張簽名poster

好聽唔等於賣得

好葡萄

Kana慢歌同情歌同JUJU一樣多，Sayonara之後的慢歌亦比較單調乏味

上隻單曲逆光好賣得

聽成點

以前聽開個啲V系BAND都散得七七八八

V系好似好難登上台面咁
主流出道既全部都脫v
得翻din en grey，the gazette呢兩個出道大團堅持到而家
地下v團打扮單一偏女性唱live又差
新世代(近2 3年)得nocturnal bloodlust係有唱live勁同出名少少，17年4月仲黎過香港 可惜果陣讀中學冇錢買飛入去聽

不過呢個團有醜聞 3個核心有2個走左

有時啲唔熟既朋友問起
都幾難同佢地介紹v系band

有一排v系班人好似排住隊咁解散
搞到之後都少去搵新團聽了
我得返gazette係追左好多年而佢地又堅持到

係
不過the gazette好似都回回地塘
一張專輯我都係得2 3首入到耳

Kana出完トリセツ之後既歌係跌左watt, 但最後兩首single Bedtime story同 i love u開頭聽感覺麻麻，但聽落都唔錯，反而因為kana前期既歌玩殘左把聲，近兩年既live 水準唔夠穩定，所以我覺得除左結婚呢個因素，養返好把聲都係kana暫別既原因之一，好掛住佢

舊個堆真係好正
dogma 同 ninth 呢兩隻我就麻麻
不過去完佢地場 live 之後
又鐘意多左 ninth
佢地 live 真係幾有魅力

Suki 之後其實出現樽頸位
We Don’t Stop已經係第一次精選後難得的好歌，ORICON week榜拎第2都好
Kana最常用的音樂人GIORGIO CANCEMI，麻衣都有同佢合作，Your Best Friend、Strong Heart、恋に恋して好正

麻衣輸比Kana，我嗰時呆左。麻衣當時2首柯南歌曲，有我個名同DYNAMITE都輸

麻衣的專輯同單曲好難再拎第一，但唔拎第一，而家佢就反而發展得最平穩嗰個
過左3x歲之後仲有代表作渡月橋，難能可貴，今年20週年要加油

有冇聽過シャ乱Q 呢個樂隊?
愛 Just on my love呢首歌好正

好可惜幾年前就收皮

喺而家女團當道既年代，單飛女歌手仲keep到咁多年真係好難得，麻衣係咪仲未結婚？

麻衣仲係單身，上年訪問話同音樂「結婚」
而家日本女solo撐到20年或以上，繼續出碟兼發展平穩已經唔多：
麻衣、光妹、坂本真綾、aiko、MISIA、椎名林檎、步姐、KOKIA

太小眾冇辦法

KOKIA首arigatou係我人生聽到既第一首日本歌，果時先5 6歲
果陣覺得好好聽
而家人大左(雖然先20歲)
覺得首歌既歌詞好入心好有feel

Sammi有cover呢首，不過好唔好聽就見人見智

KOKIA同BRAIN POWERD合作的片尾曲真係超好聽，白雪又好聽 (麻衣異曲同名的白雪都好正)

BRAIN POWERD OP真係聽到起雞皮

FGO 嘛 好似係

隻主打中上啦，Jazz 我都鐘意既，但始終佢把聲真係唔夾呢啲歌

「序曲」就...好普通 聽聽下會諗起 You cant catch me 入面某隻歌，但唔知邊隻 呢隻堅想飛左佢 呢隻歌好啱用黎演唱會到一半返入去換衫用，個 outro 長到丫

「明日を知らない」
冇乜印象之前有聽過，不過maaya係啱唱呢類歌

Janne Da Arc 雖然聽佢啲pop歌多

我覺得主打聽Instrumental好正，聽緊BAND演奏咁，Acid Jazz
用Jazz做主打係好大膽的舉動

序曲似誓言+Remedy，比較慢熱

Cover歌有驚喜，Instrumental好好聽

唔怪得la
如果Maaya單曲要入TOP 10, 一係嗰week冇乜勁的對手, 一係嗰隻單曲TIE UP強勁

佢唔似麻衣咁，麻衣單曲一直搵柯南合作KEEP住TOP 10，Maaya要 Triangular 2.0先得

Kana成績最好的實體單曲係 We Don't Stop 同 阿姨搭嗲x2
呢兩首係同一人作曲，但我鍾意We Don't Stop多D

We don't stop喺kana快歌入面我覺得算係最好聽果首，但阿姨搭嗲x2 正正就係令我落坑之作

Best Friend Vs Your Best Friend 你鍾意邊首
兩首都係同一人作曲
前者為西野2010代表作，後者為麻衣 柯南ED40

Sony捧光妹做一姐，Kana做棄將，會唔會怒Sony

シャ乱Q 主音把聲好有磁性，獨特
愛 Just on my love，呢首帶點拉丁風格的歌都唱得好聽

mora 冇 instrumental 要去第二度搵

如果要排，呢三隻係 Remedy > 誓言 > 序曲
都有少少似誓言，但我覺得唔似 remedy

序曲Verse 搵到Remedy的影子
序曲chorus似 官恩娜的乾脆俐落， 但Maaya好聽好多

雖然兩首都有best friend, 但講既野完全唔同，kana果首講既係閨蜜友情，麻衣果首好似係講男女之間曖昧果種，但講首歌入腦指數肯定係kana果首，睇過麻衣youtube片唱your best friend, 唱功真係勁！

maaya 唔會keep 住做同一樣嘢既，所以長期同某動畫 tieup 就應該冇乜可能...我覺得亦因為咁，比較難留到路人fans

其實宇多田光唔係早過kana紅好耐啦咩？
我覺得歌姬黎講kana都算得上係一線吧，一唔一姐都算啦，冇阻我鍾意kana

Your Best Friend歌詞靈感，部份來自柯南，當時仍處於曖昧關係的男女主角新一同蘭，佢地而家好唔容易先一齊

Best Friend略嫌有d長氣，但Kana唱得好聽
Your Best Friend好聽，但高音位好多，好考麻衣的唱功因為Your Best Friend出之前，佢少唱多高音的歌

Kana喺Sony都叫力捧中的一姐，光妹入左Sony之後，感覺Kana資源係減少左
MISIA都係Sony，但同Kana走的路線不一樣

聽左幾首麻衣既歌，會諗d歌真係夾柯南嗎？因為小弟從未睇過柯南，我覺得歌詞可能夾少女愛情漫畫多 d, 冇諗過係夾柯南，仲要咁多年

麻衣同柯南合作的歌，除左取材自柯南的劇情，男女主角的關係都係其中一個取材因素

Maaya同小櫻keep住合作白金>CLEAR>FLASH，好期待下首

可以的話聽埋我個名麻衣咁多歌，我個名係其中一首最鍾意的

好耐冇聽過香港歌

但中間都隔左好耐

FLASH期待FULL VERSION

你有買Kana邊隻碟

香港的可以聽AGA
有d歌浸入JPOP元素

Love collection tour 及之後既演唱會
love collection 1,2 album
Love it album

心思思想補返再之前既演唱會，但電腦已經有哂

點解買love it
呢隻碟的歌好麻麻

咁多人買concert碟

我偏好CD，Single、Album

個封面靚
巴打有冇買？

因為concert可以翻J好多次，CD album 真係收藏多，只係間唔中開mv黎睇下

我冇買Kana碟，JOOX有得試聽
但有買光妹、麻衣、Maaya、大黑

We Don’t Stop、西野的This Is Love幾搶耳

可以的聽光妹同名異曲的This Is Love

Love it個cover
你唔覺hea咩

我唔係追星果種die hard fans, 但都算課左唔少金 ，我仲上網買左best friend既音樂盒

Sony捧人如下：
中島美嘉>Yuna>YUI>Kana>光妹

中島美嘉靠老本歌先令隻碟多返人支持

呢個排名由幾時開始？而家中島好似静左d咁？

中島首 我曾經也想過一了百了 真係好正
仲要係amazarashi既秋田作比佢
amazarashi仲有好多歌係有深意
係可以救贖經歷緊低潮既人

Sony 力捧的時期：
中島美嘉 02-06年
Ito Yuna 05-07年
YUI 07-11年
Kana 09-17年
光妹 17年至今

可能我初中時已經聽光妹個名，覺得佢可能好老，但原來大家都係80後

光妹同中島美嘉同年

我以為佢係同步姐/安室果個年齡層，其實麻衣都係差唔多80 頭果堆

麻衣1982年的

你80後

我同kana差唔多大啦，都老了

光妹好似18歲出道 first love呢首歌

Yuna Sony曾經好捧
2010隻單曲精選之後都收皮

光妹15歲出道
1998年12月出Automatic

高中生出道，未到40歲就可以搞20周年，真係開心

Kana係Sony捧得最耐嗰個
而家反而變棄將

中島美嘉的碟都冇咁賣得
年頭靠老本先多返人去買

又唔算棄既，kana自己要結婚過新生活，暫別前呢一兩年好chur呀，達成左全國47個都道府縣輪迴演唱會

麻衣17歲出道
1999年12月出Love Day After Tomorrow

佢低潮過一段長時間
亦有唔少Hit歌

I love you點解用日文做歌名

可能用片假名型d呱，睇返台版既中文譯名真係想死

有冇聽過水樹的歌?

佢上年點解唔出All Time Best

我係估佢會好似yui咁，出隻blu ray收錄哂所有MV,點知都冇

你知乜係All Time Best?

生涯精選碟？

All Time Best 大概係指
將歌手由出道至目前
最好的、最經典、最Hit的都收入碟
可以當成一個歌手重要的紀錄
安室的Finally、ZARD forever Best係例子

kana果4隻love collection 1,2 都可以算係，分開左佢前5年同後5年既精選歌，不過出完all time best係咪代表真正退出樂壇？

唔係
你睇YUZU
YUZU仲有出歌

通常 d歌手話無限期活動休止，會隔幾耐先出返黎？

通常都唔會出翻黎

呢個略有所聞

光妹唔係

AGA有幾首歌搵日本人編曲

安媽

安室係引退，唔係活動休止

倖田來未 今年會出新碟

Sony有段時間好捧伊藤由奈同YUI
但佢地分別喺
2010年頭好長時間真空期
2012年頭好長時間真空期

跟住分別喺同一年出精選，之後就收皮

中島美嘉 NANA之後，佢的Hit歌亦逐漸減少，專輯STAR之後直情係人氣下滑

不過都要講多樣，All Time Best唔一定收齊歌手出過所有單曲

我覺得係視乎歌手產量，有 d受歡迎既b面歌都可以放入去

下次見到就留意下

Everyday、3AM、一釐米
可以聽下

Kana Love Collection 2都有B面歌
但Love Collection 1冇

求神拜佛唔好賣得太差

證明後5年有點回塘了，所以暫別休養下把聲，去旅行攞下寫歌靈感都唔係一件壞事，我會等你返黎架

Love Collection 1之後的好歌廖廖可數，Sayonara、We Don’t Stop、Kana的Stand Up

Kana都有唔少歌同麻衣撞名，always、Stand Up、Beautiful

今年年頭 中島美嘉的精選，佢公司話係企劃，但我認為可以算係All Time Best，因為有D單曲冇收

分開2次就唔係All Time Best, 出All Time Best的選曲係要由出道至目前

近期發生的一系列事件，好無心機
可以試下聽治癒系歌曲，例如KOKIA的歌，心境平和返，能得以舒緩

唉 真係好心up
而家好似入左死局咁
我自己係聽咩歌都冇曬feel
聽聽下個心緒去左第二度

光妹都有唔少治癒系歌曲，而家聽緊，令自己心情得以舒緩
HEART STATION、Deep River、桜流

冇武器的婦孺同大家，出街都要冒著生命危險，被「問候」的機會亦在所難免

各巴打冇事就好

身陷險境的你更要小心

我唔喺元朗市中心果邊，還好，係班同事 hyper 左啲姐...

anyway 巴打小心

Maaya 新單曲第一week排第21
真係好歌無好報

Maaya多唔多上電視節目打歌？好似較少喺大眾傳媒見到或者提起佢。

Maaya多上雜誌、網站同電台做訪問，甚少上電視做訪問
日本網站例如Natalie、Barks，有時提供唱片官方圖片同網上預購的網站

巴打鍾唔鍾意聽Maaya的歌

覺得而家要歌紅，都係同熱播劇或者cm tie up好啲，或者合青少年口味多人串流聽。

Maaya首新歌係新動畫BEM的OP

日劇同CM TIE UP競爭比較大，加上Maaya所屬Label FlyingDog的重心喺動畫，所以Maaya的歌大部份都同動畫有關

訪問果啲冇太大作用，電視好少見佢上，tieup 都要睇同咩 tieup，唔係大熱既基本上唔洗有太大期望

所以我覺得佢係冇乜意思要主動去吸新fans，做音樂真係純粹為與趣
佢有講過，唱歌係要表達自己既感情之類，所以佢唔會接啲動畫角色歌黎唱...對唱歌非常有原則...

呢隻新單曲的首週銷量，拍得住佢出道時期的銷量
佢近呢十年勁的TIE UP有小櫻、FGO、魯路修、MACROSS F

佢係講過會為動畫唱歌，但不包括角色歌

點解你話佢冇意思去吸新fans?

有得試聽album

新專輯快歌同中快板比例較多，好期待呢隻新專輯

因為佢比我感覺係唔太在乎呢啲嘢，總之做自己鐘意既嘢，有知音人就夠。宣傳都唔多點做，好似係話你知「我出碟喇」咁就算

Maaya好似Being歌手的作風
都係低調同認真做音樂

所以銷量方面點都有班死忠做保證

Kazeyomi同FOLLOW ME UP都係收勁多動畫TIE UP歌，但前者的歌較後者耐聽，先行主打 雨が降る 又好正

Maaya的歌唔太商業化，未必咁多聽眾buy

其實 露娜x真 同 Aerith x Zack CP之後，Maaya接的角色都唔太多人留意

佢唱功好好，曲風喺05年之後亦變得多元化，FlyingDog可以搵勁TIE UP歌比Maaya，Triangular 2.0都好呀

物語系列果隻小惡魔應該都幾注目

佢有配FF13女主角，但唔紅

呢隻 game 比人屌到上天花板...

有呀之前講過Movin on without you

巴打覺唔覺日本的環球唱片越黎越弱
N年前都係盛勢，有柴咲幸、福山雅治、德永英明、光妹、米津玄師

而家只靠K&P、HKT 48、back number，旗下咁多實力派歌手又唔係點出歌
入左日本環球之後的歌手越做越霉，例如スキマスイッチ、秦基博、一青窈、Crystal Kay
福山雅治人氣亦不斷不跌，松任谷由實又冇乜出歌靠食老本，日本環球可唔可以爭氣D

福山人氣跌係關唱片公司定經理人公司事？佢都紅咗咁多年，到咗呢個年紀又成家立室，無咁高人氣都正常既。

唱片公司唔覺點力谷福山只係靠老本

福山叔食老本都夠做啦 使乜再谷

佢就例外姐
スキマスイッチ、秦基博就慘，經理人公司被日本環球食左，越做越霉

歌手唔可以只食老本，要做新歌，多人留意先有動力繼續做好歌手本份

佢唔係冇做 不過到佢呢個地位嘅都唔會再刻意谷或者宣傳

老子鐘意/有靈感果陣就出

隔咁耐先出歌 好似冇咁好

佢仲有拍戲拍劇，冇所謂啦

唔計福山，日本環球近年都走下坡
明明有咁多實力派，都唔識去捧佢地

miwa新歌好rock，形象嶄新，希望之後的歌，仍然繼續尋求突破

Maaya今年出新碟，睇黎係安室_genic 2.0，全碟都係新歌黎

咁可以買返啲 single 了

下年Maaya 25週年，可能有 第4張單曲精選/All Time Best

Maaya又唔係未試過，Singer Songwriter都係冇收單曲，唔計誓言同everywhere，全新曲

All time best 就觀望態度啦...
睇下有咩 25 週年攪作啦，可以再黎香港就好喇

everywhere係Maaya第一張Best，佢話everywhere的選曲係佢親自揀，計All Time Best我又覺得未做齊條件，因為04年之後的歌收得少，似自選集

所以25週年的話，出All Time Best又合理左如果冇All Time Best，第4張單曲精選都可以

Maaya好hea
Live選曲亦有要求，話白金好正

其實出乜都係科水嫁喇...
最多買完唔拆

熱愛JPOP巴打們，萬事小心，安全至上，加油

大家咁話

w-inds. 第四十一張新單曲首week TOP 10不入，排第16位，斷左由第二隻開始至第四十隻單曲的TOP 10紀錄

其實個紀錄儲得咁辛苦，今次咁樣斷係好慘，希望麻衣出單曲繼續穩入TOP 10

w-inds. 近年做乜人氣不再

年紀大？
btw, 以前聽聞j家會封殺其他公司既男團上電視既機會，真唔真？

有部份日本的電視台已否認實情唔知

TOP 10紀錄難得儲得咁辛苦，咁就斷Top 10好可惜

佢地以前都算hit

w-inds. 間經理人公司係RISING PRO, 亦係安室獨立前的經理人公司

RISING PRO好似都唔能夠捧到好紅的新一代藝人，好似Being咁靠舊人

RISING PRO有DA PUMP、三浦大知、MAX等舊人，你見佢地呢幾年出得咁密，應該都睇到RISING PRO需要舊人充撐住

其實現象唔太健康，始終都要有新一代接棒

winds 隻新歌早排喺收音機聽左少少，仲以為係韓團黎

J家咁惡...會封殺其他人唔出奇...佢地誇張到，我用 Amazon 睇電子雜誌，佢哋某男藝人個樣係打左格...

j家非常保護旗下藝人既肖像係公開既事實。

麻衣繼續搵首歌TIE柯南 再好似過往咁攪幾次event應該問題不大
反而擔心佢14號隻新碟...真係得死忠先會同佢買齊
我都冇諗過我要用接近二千買CD...

巴打係咪麻衣粉
幾時開始鍾意聽麻衣

麻衣而家出實體單曲，幾本上係同柯南合作的先會出；如果唔係同柯南合作的歌，就直接配信

Being好識做，你睇Strong Heart 變DVD SINGLE就知保住TOP 10

佢新碟有cover ZARD的別認輸，但擺入初回版，好難揀

Typo，基本上

其實winds新歌係唔差，不過TOP 10都冇，其實好慘

本周對手太勁？

上周對手有 48/46 系列、東方神起、TWICE、PORNO GRAFFITTI
連唱過鋼煉OP同柯南電影主題曲的PORNO GRAFFITTI，單曲首週賣得仲差過倉木麻衣，明明大家都同一年出道

咁多大熱偶像同周出碟，真係無計。

PORNO GRAFFITTI令我大跌眼鏡，上隻FULL ALBUM首週賣得多過麻衣的柯南精選，但最後麻衣的柯南精選總銷量係多過PORNO GRAFFITTI上隻的Full Album

話曬佢地都係Sony元老級歌手，近幾年單曲銷量真係睇住跌，可能要試下繼續TIE 動畫，睇下有冇機突圍而出

森口博子新碟首日第4係咪我眼花

佢除左高達F91首歌同Z高達op 2 hit之外，基本上0 Hit歌，近年live淨係唱呢2首
佢新碟都入到TOP 5，簡直係難以置信

原來心口駁紙仲出碟？我以為佢已經係神檯級歌手，出黎表演都係唱經典飲歌果種

你用得無敵なハート做名, 都應該係鐵粉啦
我200X開始聽到而家...真係名符其實由細聽到大...但我同時都係ZARD死忠
而家隻新碟擺明局你買曬咁多隻...(我就入坑啦..)
如果只買一隻, 買隻FC版收藏算啦
老實講, 首負けないで真係唔啱佢風格...

我由2007年開始，鍾意聽麻衣到而家，佢把歌聲真係感動到我

無敵之心呢個名只係台譯，但我覺得呢個名好正。喺而家的香港，任何香港人的心都要無敵同堅固，去面對一個一個的難關。

別認輸我係好期待，麻衣x織田哲郎的「合作」

春夏秋冬、delicious way呢兩隻碟我好鍾意。而麻衣x柯南精選，係麻衣咁多精選碟之中我最鍾意的

你點睇Being而家對麻衣?

係森口博子
佢得F91同Z高達 OP 2係HIT，今次新碟首日入TOP 5，完全無諗過

可能名氣大，食住高達40周年條水出有加乘
F91果首真係由細聽到大都唔厭，好好聽

上次玉置成實隻cover album
TOP 10都入唔到

希望森口博子唔會得呢次機會入TOP 10

04巴打仲有聽邊個日本歌手

玉置成實除左佢自己果三首，改風格咁唱其他既都hit唔起，諗返起佢唱believe果陣得15歲，而家佢31歲，已經係16年前既事了

玉置仲有首Result你未計

冇人聽Perfume?

Perfume 下個月出All Time Best

Result都好聽，佢算係定型左做跳唱歌手，唱慢歌真係一般，只係靠住高達歌姬呢個名紅唔到好耐

正呀喂，不過我覺得perfume既歌要睇埋佢地既舞或者live 既舞台效果先至perfect

我都應該同你差唔多, 真正開始鍾意佢係白い雪開始
就係因為麻衣夠正能量, 所以我先鍾意佢
織田想當年太多好歌, 不過真係唔知點解總係覺得ZARD同麻衣真係唔夾...上次MUSIC STATION段合唱係好感動, 但始終係爭咁啲野
聽聞日本個邊啲ZARD粉都有啲聲音...不過我作為兩位的粉, 點都要支持!
其實我同你一樣, 主要聽柯南歌
上星期睇完佢深圳演唱會之後突然係咁loop tonight i feel close to you
原來係好正

being而家冇左ZARD, 得番B'z同麻衣叫稍為賺到下錢...睇緊都係會不斷tie柯南...其實只要佢KEEP住開小型演唱會, 都應該仲KEEP到人氣

題外話, being最近又想抽zard水, 開左一隊tribute band SARD...
難聽到呢...有1K銷量我當佢贏...

ZARD其實用左唔少織田的曲，幾好聽
我冇買ZARD碟，但有2000年的柯南精選同2014年再版入樽精選，可以聽到姐姐的歌

除左柯南歌，麻衣其他歌我都buy，花言葉、BE WITH U、Catch、touch Me!、Everything’s All Right、今宵は夢を見させて仲有好多，講唔曬

Being皇牌除左BZ同麻衣，大黑摩季都係，超鍾意聽大黑的歌

其實Being都係靠著舊人，希望Being新人Only this time同新浜Leon可以紅

之前我亦提過，SARD UNDERGROUND翻唱唔係唔可以，但會唔會玩得耐都成問題。如果翻唱所有ZARD的歌後，佢地去向會點呢，Being會點處理，好值得思考

Perfume今次第一次出All Time Best
會唔會買

有點心郁郁，但想留錢明年去旅行

我係估唔到連合法既電子雜誌都要打格囉

PRONO GRAFFITI 鋼錬果期有搵過啲歌黎聽，印象中啲風格好似同鋼錬果隻都唔太一樣，所以都冇再 follow

襯高達唔知幾多週年出黎撈一筆掛

PORNO GRAFFITTI連麻衣都揮唔低
PORNO人氣開始回落

完全無諗過佢都會入TOP 5
森口博子出道至今得2首代表作

平D買通常盤

之前訪問，聽過佢地好似話唔太喜歡歌曲經常同動畫合作
話只係配合動畫，會無乜創作空間

即係唔鐘意有框框 都好正常

gundam fans 個範圍太大

之前睇過訪問好似有提過
但唔太記得邊個訪問

麻衣係柯南粉，同柯南合作，問題不大
創作自由度仍在

點解動畫大部份ED會賣得好過OP

但佢地而家咁的人氣，之後唔搵動畫合作，等收皮

始終都要有大TIE UP幫助先可以維持人氣

出道廿年，人氣回落都正常。

光妹、水樹同GLAY仲好紅

你知唔知森囗博子呢個歌手?

睇返wiki，佢地已經keep住tie up動畫、電視節目同電影。

所以都要配合公司Sony
佢地會唔會學倖田咁，單曲怕飛出TOP 10而唔出實體單曲

UVERworld有新單曲出
佢地都好強，Sony仍然捧佢地

森口博子新碟今日第5

冇乜hit歌的佢，新碟繼續入到TOP 5，簡直係奇蹟

PORNO GRAFFITTI原來同福山係同經理人公司，唔怪得可以玩咁耐

倉木麻衣、デビュー２０周年記念アルバム発売に詰めたファンへの「ありがとう」

只copy and paste部分，大部分內容都係宣傳新album

分岐点がある。倉木は１２年頃、歌うことができなくなるほどのスランプに陥っていた。英国に留学し、音楽を離れて充電期間に充てた。「途中で息切れしてしまって…。改めて自分自身を見つめ直しました。その時に音楽で支えられてきた、ファンの皆さんの思いに支えられてきた―と再確認できたので、今がある感じです」

原來Mai-K於2012年陷入無法唱歌的低潮，去了英國留學，離開音樂充實自己，又重新審視自己。再次確認被音樂支撐著，被fans支撐著

係呀，之前講過2012-2013年係麻衣的低潮
呢2年靠2首柯南歌撐住人氣，冇乜新歌，LIVE亦開左OTR TOUR、Symphonic Live、RE PROJECT

其實歌手條路行得太過順利未必好，有面對逆境的心，先會有返團火去繼續唱歌
2017年係佢豐收的一年，多左人聽返麻衣

2014年15周年都唔差，但都係靠2017年一首渡月橋來個大反彈，之前一個月出的SMILE album平平無奇

2014年精選輸比KANA、Smile都係靠Yesterday Love同Sawage Life撐住，維持人氣
Yesterday Love係第20首麻衣同柯南合作的歌
因為2017年係柯南的第21套電影，渡月橋亦係第21首麻衣同柯南合作的歌，所以順便爭取拎健力士紀錄
估唔到渡月橋大熱，成功爭取健力士紀錄後出柯南精選作紀錄

可能2017年用左出精選個quota，所以今年可能得年頭雙A單曲同下星期出的Full Album

經amazon訂左初回紅，連運費都係$280。今個星期六信和黑店應該偷跑。以前初出來做野幾撚窮都會仆去黑店早買早享受，返到屋企posted上blog同音樂forum曬命打飛機。而家收入穩定左反而唔急聽唔急玩，一野amazon訂完就等送貨

咁快有我以為下星期二先有

少年你堅年輕喇！你應該冇經歷過199幾年至2010年的信和買J-Pop年代。信和黑店一向係星期六偷跑星期三出的新碟，既然做得比人快幾步，價錢當然貴咁一截，一般都計10算。AKB等女團當紅年代佢地d碟計15、16算，但都大撚把毒撚買

巴打有冇聽PORNO GRAFFITTI?
佢唱過鋼煉OP同柯南電影主題曲，好聽

咪鋼鍊咁大把囉！

森口博子新碟今日第2

竟然過左50的佢先黎個大逆轉，大跌眼鏡

加油，繼續大賣

以前唔識咁多嘢，硬食左地庫貴價黑店幾年，出黎做嘢之後先搭到frd正常價訂碟

咪知佢唱gundam歌

又唔一定，好多OP都好好賣

我見唱片公司爭取TIE UP係prefer ED

咁唔知了

未見有隻碟

例子 gundam 00 2nd season ED2 trust you 賣得好過gundam 00 2nd season op 2
天使與龍的輪舞 ED2賣得好過OP 2

04巴打會唔會買森口博子新碟? 封面畫到好似Z高達的愛瑪中尉

Typo天使與龍的輪舞 ED2賣得好過OP 2

信和地鋪橫濱，即係黑店，一般星期六開鋪就有，你眼花睇漏je

森口博子新碟今日第3
仍然TOP 5

咩人買多？

Z高達粉 或 其他熱愛高達歌曲的粉
佢的出道作係Z高達 op 2，我估今次賣得，應該主要係因為Z高達粉
封面有Z高達同畫得好似愛瑪中尉的森口博子

再睇過，都未見有

森口博子新碟今日第2
佢今隻碟乜事，奇蹟地連續幾日穩守TOP 5位置

我都有睇過，係幾正，不過我應該唔會買了，近期洗左唔少錢，反而考慮緊買唔買perfume all time best

森口博子今次隻新碟好勁，一洗以往頹氣，連續幾日都爆SEED穩入TOP 5
希望今次對佢黎講，都係打左支強心針，之後繼續做好音樂

BTW 巴打出入要小心，安全至上

幸好小弟住既唔係大區，各位都要小心

仲咁有後勁

Push

連登J-POP音樂討論區3